我鍾意左隻Hall雞（3）

Post(1) :
Post(2) :
-------------------------------------------------------------------------------------
文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:
暫時都無咩人like / follow，好橙。

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

樓主

序：
大概我們都遇到過Eve。她是那個其實不太熟，卻與你遇然有過最切身接觸的女人。儘管竭力把觸動歸類為錯覺，你還是不能自拔地把自己心中的所有美好想像投射在她身上。她的放蕩是率性；她的冷漠是矜持；她的沉默是溫柔。你漸漸無法分辨與她那獨一無二的互動是源自兩者靈魂的契合，抑或純粹是你自作多情的主觀感受 。

不過，也許這一切紊亂都不重要：也許一如小王子愛玫瑰，你愛上的是那任性的自己，堅持下去是為了替自己默默打氣；求之不得卻欲罷不能，你一再握緊，又被刺破；滿身鮮血，反而讓你感悟眼前紅花的滄桑，又再沉淪。

擁抱你是自虐，難道釋懷不是？我們若能在消磨彼此之中有一刻溫存，大概足矣

-----------撰：正能樣

你mon住lol?

繼續食

Post(1) :
Post(2) :
----------------------------------------------------------------------------------
文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:
暫時都無咩人like / follow，好橙。

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

係啊 我起你底先發現我之前有睇過你啲故 篇篇都好好睇 不過你冇長寫落去

篇文而家進度幾%？

第1

多謝大家俾面，得閒禁入去睇下。
我會繼續努力

睇下我想點寫。
大膽估計，如無意外正故5萬字內會完。
希望到時仲有人睇落去。

係咪會解釋返點解eve做雞
如果有個唔老土既苦衷會令人好過啲

我唔敢睇返

點解會諗起joy
得唔到嘅先係最好咩？
睇完唔使訓喇

This world is bigger than what we always believe in.
So why don't you try to fade out from your dream of dreams?
Try to take the other risks.
Your life should not be like this.
Every color we can be.

樓豬

new post lm

一口氣追晒，正阿，加油樓主

Push

LM

有冇啊仲樓豬

Lm

lm

突發！

為甚麼愈想忘記一個人，偏偏愈記起她?
我整夜抱著她，腦裡卻想起了Joy。
看來我今晚是無法睡的。
「我會令你覺得係值得⋯⋯」
能我整晚感到安慰的，只有Eve的這句話，說的時候那種真摯語氣⋯⋯
還有她擁抱的力度。

她抱得我好緊，我看著白哲的Eve。
現在只要等她準備好，這一切都會變成現實。
我們將會是，男女朋友。
拖手出現在公開場合。
睡在我的床上
見家長。
結婚。
死。

看著Eve的假睫毛，然後不禁想起Joy的純睫毛。
情感過後，我開始作出一些現實上的考慮。
Eve是性服務者、Joy是詩人作家。
Eve是經驗豐富的女人、Joy是女孩子。
Eve⋯⋯
愛是很美，偉大到可以勝過一切。
但現實是現實。
到了貞操一項，我停了作比較。
我發覺自己其實跟每個男人一樣庸俗，只著重性經驗，他們總是列出多項條件去分析，只不過愛情不是選擇題，我不用比較A、B、C、D誰更正確，莫名就選擇了E。

只是，不談現實。
我始終都想不明白。Eve有知識水平，為甚麼要諷刺地一直以身體換取金錢。直到今天⋯⋯

這個死結，我好想要解開，否則我還是會忍不住每一刻都比較她們。
如果我沒遇上Joy便好⋯⋯不用比較。
如果我沒遇上Eve便好⋯⋯不用比較。
我還是會忍不住想另一方面。
想著想著就到了五點，涼風可以吹進房間。我決定等Eve起床。
我要解開第一個結。

新post無文太唔俾面了，忍唔住都要打一篇。
真。訓。

Gchi
我愛樓主

終於出真相...

留名！！！

無論他選擇了誰，
他最愛的還是他放棄的那個。

係家園絲

新帖留名

留名

到底點解人夜晚唔願訓

思念的心造就不眠之夜

係英國lm

真係金句黎，屌。

仲有冇

因為你曳
得到Joy又掛住eve
得到eve又掛住joy

嬲呀。

多情自古空餘恨
唉。。。

新po lm

好好睇樓主加油！！！！

樓主加油

好耐無睇過咁有情感亦實在嘅文

樓豬加油！

live lm support

//你越想忘記一個人時，其實你越會記得他。

人的煩惱就是記性太好，如果可以把所有事都忘掉，以後每一日都是個新開始，你說多好。//

當失去後才會有錯覺覺得以前更好

怎麼醫好無眠者半夜時的感性

無心睡眠

Sleep is for the weak

新人 LM

識規矩

Eve唔係雞！ 唔係公廁！
佢一定有苦衷！

搵返joy破佢處

得一想二撚

文字真係好有魔力
每個人都代入到故書世界
又fit到屬於自己既幻想/經歷入去

睇完故之後
呢兩日開始黎M咁款
灰到核爆 個人好似自帶blue bgm咁
利申 巴打手

最愛既係佢自己

lm支持

唔好搞咁多野陣間chur得濟又推走eve

好奇心會害死猫作為一個完美主義撚，我會當"我會令你覺得值"呢個位就完，樓主加油，真係好精彩!!!!

未睇先留名

加速

我都想呢度完 好多時真係唔好知道咁多好啲

男主角仲後生 點可能冇好奇心
入黎唔係為咗睇聖人嘅故仔

1點半會出一篇

大概啦

新post LM!! G chi

加油:>

G持

得不到多麼好當得到不知怎算好
奢侈的一聲天荒地老 如何能抵擋當中誘惑
誰更好

有d野，問左會出事

戲肉黎了

因為冇勇氣面對新既一日

G持樓主繼續出

我等你

white album2

遇到白學家就先打死再講

推

睇到我好似男主角咁, 心情十分忐忑

好好睇
我一直keep住每日追post
樓主加油 真係好正

靠你啲文過日晨

G持 我愛樓主

愛你

新讀者留名
好有深度
樓主寫joy果陣係咩諗法
打碎左Joy
佢有冇變質

打碎左隻蛋 會唔會壞？

真係知道答案都唔敢諗

新post留名

仲有半個鐘

1點半準時沖茶

倒數等1:30出文

仲有5分鐘

準備㩒爆F5

現在不是更好嗎
她永遠變了一幅畫
你只需要間中掛起她

睇住靚景先
而家打

未見到來了呀

大家著返條褲等樓主沖茶先

狗衝見樓豬

樓豬！ 我們到了 你在那.jpg

中大果邊係咪慢出面1個鐘

留

來了！

「做咩?」Eve甫開眼就問。
「無野。你醒啦?」我吸了一口氣。
「嗯⋯⋯」
「做咩?」她察覺到我的神色不妥。
如果我的情感一切被別人感知到，我肯定會很害怕，不能裝作堅強，不能隱藏軟弱，笑得誇張、忍著不哭也徒然，我肯定會遠離這個危險的地方，可是她不是別人，她是Eve，只有她會讓我覺得被人知道真正的感受是安心的。

「我⋯⋯」我始終支支吾吾。
「嗯?」Eve擔心地看著我。
「都係無野啦。」看到她可憐又無辜的眼神，我實在不忍心去問。
只是為了解開我抑鬱的結，傷害了Eve，這是我萬萬不願意做的事。
知道了又如何?
她說出了真相，我會再怎樣看她?
我看到這個神秘的盒子，充滿好奇但不敢打開。
我怕成為了潘朵拉。

「你琴晚到底有無訓?」她摸摸我的眼圈。
「有掛⋯⋯」我看了另外一邊。
「你睇你個黑眼圈。」她突然吻了我的眼晴。
我感覺看Eve更加清晰了，她沒有提及Joy的名字，沒有去探究我跟Joy的事，反而只關心我的眼圈，那我又憑甚麼可以查問她的過去⋯⋯
我雙手提住她的臉頰，往她的嘴唇親了過走。
對，過去不如讓她成為過去，但現在⋯⋯

「嗯⋯⋯夠啦。我要走啦。」她鬆開了我的手，走到桌子前，對著鏡，鏡內的女人就像為男人打扮去獻媚一樣，輕抿紅唇，然後微笑著，她不是Eve。
「唔走得唔得?」我拿梳子幫她梳著髮尾。
「唔嗯⋯⋯」她搖搖頭。
「到底你仲要做到幾時?」看見她若無其事的表情，我很想向她大喊這句。
「留底陪我啦⋯⋯」我最後退是退了一步哀求。
「唔嗯⋯⋯咩話?」她裝在聽不到。
「呀，夠鍾啦，我走啦。」她不說話。
我實在忍不到她一次又一次這樣了⋯⋯

「做咩?」她疑惑地看著緊握她手肘的我。
「我唔想你又去⋯⋯」當關係幾乎確定時，我總不能不介意吧。
「我無得簡⋯⋯」
「咩無得簡，點解要咁姐。你無必要作賤自己喎。」我用近乎想哭的聲線。
她吸了一口氣：「作賤?」
「係呀，我係咁作賤。」她的紅震在輕抖，一副委屈的樣子。
「咁我點等你，我唔係聖人，我會介意⋯⋯」我低下頭。
我鬆開了她的手，她慢慢走到門前：「我諗我可能點都唔值得你等⋯⋯」
「如果你係介意嘅，趁仲有機會不如搵返Joy啦。」她背影慢慢消失眼前。
「咔嚓⋯⋯」房間又變回寂靜。
一晚之間，我催毀了Eve的自尊心。

「我會令你覺得係值得⋯⋯」她可能再沒有勇氣說這句吧。

多嘢煩

On9主角屌柒區

所以其實eve唔係雞？其實係槍手、晚晚幫人做功課？

講到做雞冇得揀

感性上當然唔希望佢做hall雞 但理性分析又有男仔係佢房出 仲要衣著單薄又有大隻仔拉佢開房 可能做緊bio功課既

樓豬正豬兜！

不過換轉係我 我都唔知點開口

會變黃百鳴啲賀歲片

結論:joy真係好鬼慘

Joy派留名睇Bad End

睇到呢個comment想笑

可能俾人捉住痛腳

男主角幫佢續身咪得囉

可能唔只係為錢咁簡單

大家準備好未

準備好

f5掣壞喇

come ob baby

文呢

樓主可以考慮下好似慢嘗君咁
慢慢出文 會舒服啲
寫作喺講求你嘅感情抒發
而唔應該係畀我哋依班讀者主宰

非常喜歡你嘅作品
加油。

I'm ready!!!

Ready好 爽手😍😍

來吧

摺緊ulib等你出

I’m ready

Gogogo

新po留名支持蕭巴

I am ready I am ready

Cls

來了

都唔知做乜
一聽到Joy就淨係諗到red velvet果個joy
唯有用嚟加持下此Joy先

準備好啦!!!

諗起一句

不應該記起 何必偏偏記起 不拖不欠又憑什麼好妒忌

你又strong hold 正皮，明明好多人禁入去。
ok，最多我出文啦!
搖滾好未

我就這樣好不好 記住你撐到七秒

快啲啦

其實eve有男朋友 其他個D補習學生黎

來了未

做雞都做到好似聖人咁 cls

係咪又要等樓主三個鐘先有文

有未

正故，樓主加油！

快點來！

等左8個字啦

大家唔好催

我都唔希望eve係雞
但點解釋當初eve收主角$5000陪佢一晚
夠竟eve有咩苦衷...

淨係好想知Eve有咩苦衷
Eve

唔知蕭巴沖左幾多杯茶呢

來了!

Live

在線等

留名等多兩個鐘

話咁快追到第3個po

在線等 X2

在線等文

樓豬來了=沖杯茶、睇下風景、諗下人生

有些事發生第一次就足以造成嚴重的後果，如河水沖過堤壩，難民跨過城牆，一次已是萬劫不復。
我突然很後悔。

的確那半邊的傷口很顯眼，也有說過不理它。偏偏看近一點時，我很想打開它，看清它的全相。最後弄到傷口接觸更多的細菌。我只怕她連那半邊傷口都遮蓋，以後不讓我去理。
躺在床上，我現在實在不知道該怎樣做，打開手機，原來已經9:15。
先去上堂罷，我心想。

我已經沒有兩星期沒有來了，班裡的人我一個也不認識，只好隨便坐在一角，一個女孩子的左邊。
「OK, let’s get stared……」
任由我怎樣嘗試專心，教授說的話我還是聽不入耳，整堂課都有魂遊太虛。直到要分組討論，不安的感覺才讓我集中一點，我左看右看，連一個看起來有點印象的人也沒有，我只有放棄。
突然聽到一個很熟悉的名字。

「Joy，呢到呀。」我的心突然抖了一抖，立刻往聲音來源看過去，幸好只是一個看起來很年輕的女孩子，我有點放心，同時有點失落。
我害怕面對她的情感，但我又很想看見她。

突然右邊傳來觸感。
「你有組嗎。」旁邊的女孩子搭搭我膀頭，用純正的普通話問。
我搖搖頭。
「那我們一組吧，我還有一個朋友，她下週會來，剛好三人。」她把工作紙遞給了我，
我並不跟其他人一樣對大陸人有偏見，我更講求是跟他們相處的感覺，其實在校的內地生其實都挺踏實，很易相處的。
「So, I have your number now. See you next week. bye.」Gina搖搖手中的手機，禮貌地笑了一笑，我就離開了。

「喂，得啦。而家黎⋯⋯⋯」背後響起熟悉又陌生的聲音。
直到確認到她是在說廣東話，我才知道我正正步入一個，自己也不知道如何步入的迷宮，沒回頭的路，就像打開眼發現自己置身於蛛絲的之中，想走也走不出去。

我們的尷尬也是一樣，自從我說介意之後，Eve都刻意跟我保持距離，幾天來只看見了幾次⋯⋯
那就像，朋友一樣。
「我唔黎啦，我唔想咁尷尬。」她說是因為Will回來了。
雖然萬般不捨得跟Eve一起相擁而睡的時光，但我知道Eve現在還需要一些時間。

「你返啦⋯⋯」我打開房門，發現WIll在床上。
我挺想念他的。
「嗯⋯⋯」他卻愛理不理
「屋企野ok啦嗎?」我立在原地不敢走過去。
「嗯⋯⋯」他還是專心地看著電腦。
「um…..我有啲嘢想同你講。」我想修補彼此的關係。
作為朋友，我喜歡他。

「你係咪鍾意Joy。」他合上電腦，很嚴肅地看著我。
我拿出了幾罐啤油，我知道今個晚上一定很難過。
可是純真的人也許就是這樣，我要證明我值得有這樣的朋友。
我想要走出這個迷宮、擺脫這個蛛絲。

點解咁多女

又黎多個Gina

啤油

大陸妹不了

其實will係gay

佢識講廣東話？
三個語言 講到好神秘咁

咁廣東省係咩

Gina

賤娜
大陸人d名改得黎都閪d
擺明歧視架喇你吹咩

食飯
返嚟再作
好眼訓

究竟有幾多條女...

如果大家鍾意嘅
希望大家幫我推介下比人哋睇

好鍾意，已推

推！

又多條女玩4p啦

推 想有實體版！

故事開頭見主角自己去開房沉思仲以為佢係毒撚
點知咁多女埋身

Joy埋身已經知佢唔係

我都想啲女埋我身

推牙

留名追故

返到去了⋯⋯
岩岩開機

開始種茶葉

食埋個宵返嚟

Come on

I am ready!

樓主講嘅「來了」係開始寫文定係寫完文啊

企鵝的愛情是這樣的：
他跳進寒風刺骨的海底裡，只為她拿一塊最特別的鵝卵石。
她微笑地收下。
從此以石為記，情定終生。
天若有情天亦老。
他若死去，她絕不會苟存。
一生簡單而浪漫。
Will就是信奉這樣的愛情。

「你係咪鍾意Joy。」這個問題我也問過自己很多次。
是，我是喜歡她的，但這種喜歡並不完全。
她有讓我忍受不著去喜歡她的地方，樂觀、幽默、單純。
但另一方面，我並不了解她。
只是從腦海中抽一點景象，去幻想她。
我只看到她美好的一面，卻沒有去聆聽她柔弱的心跳。
不過愛情總是存在於浪漫中，所以無論你問我多少次。
我也會信誓旦旦地回答你。

「係。」我沉重地點點頭。
「啊⋯⋯」Will失望地看著我。
過了好一陣子。

「點解⋯⋯」
「你唔係有女朋友?」
「喔⋯⋯點講好⋯⋯」我支支吾吾，不知從何說起。
又過了一陣子。

「Joy係一個好女仔?我識左佢三年⋯⋯」Will開始有點悲傷。
「但我未曾見過好似佢咁特別嘅女仔。」他放輕了聲線。
「嗯⋯⋯」我同意，她就像Will。
「佢前日搵我。」
「佢話佢點都唔明。」Will吸了一口氣。

「你個晚做咩要錫落去?」他手放在額頭上，把前髮拉起。
「然後又要推開佢⋯⋯」
我一臉愧疚地，實在是無言以對。

Will不明白，企鵝的愛情是不存在的。
他們的專一是別無選擇下的浪漫。
事實上為了在冰天雪地下生存，企鵝忙於覓食，根本並無時間精力喜歡多一個，它們一生只有一個時間去找一個伴侶，確保得以傳宗接代。
人類的情感複雜得多。

Joy是Joy，她從來都不是Eve的代替品。
每個人的心位置有限，我承認我脆弱，在Eve的半身探了出去時，放了你進來。當Eve差不多回來了，又自私地請你出去，我知道在那晚我絕不應該親下去，只是人不像動物，控制不了自己的情感。
「因為我忍唔住。」我看著Will說。

如若你真的這麼喜歡我，到最後你不應該放棄我，難道你也見一個鍾意一個，每個月看中數十個。

「但我應承你。」我緊咬著下唇。
「我唔會再搵佢⋯⋯」

「你點解又要搵返佢?」
「因為我忍唔住⋯⋯」
「個陣一定好尷尬⋯⋯」Ada說。
「唉⋯⋯」

都唔係。
係出!

Ada

係唔係打錯字

Ada係eve朋友？

Ada?劇透？

屌
打打下諗咗第二條女

似乎你都係個有故事嘅人

我都靚仔過

話說樓主你斜體字體是咪Joy封信嘅內容
會唔會全部公開㗎

歌詞嚟
封信會係某個時候公開

好緊張 有d 1拖2既感覺

外傳 寫埋自己比joy封信得唔得

+1

妖我唔再鍾意樓主了
原來係偽毒藍一篇故就快幾十條女

以為頭號fancy失咗蹤

預告
今晚漫漫長夜
會有文

😚

啤酒啊

咁我聽朝返嚟睇

我掛住 eve

LIVE
留名支持

Eve 真係難捉摸到呢

樓主仲難捉摸 又Ada 又Gina咁

主角都係
優柔寡斷
得一想二
得Joy想Eve
得Eve想Joy
得Eve同Joy想Ada

少我一個又有咩所謂
還有千千萬萬嘅人做你嘅頭號fancy
不過你一日會更 我一日都唔會放棄
btw會記住讀者嘅名好sweet

樓主係唔係已經出咗pool定係仲戒緊？

懇求今晚陪我推

文啊！

推你

推唔到

推爆你又點話

真 又多條女 ！

ada係手誤⋯⋯

P牌仔推唔郁
唔講啦聽日準時八半堂

一日冇追男主又多咗咁多女有排都同唔到Eve一齊啦唉

現實識嘅女仔？

哈哈⋯⋯

呢幾日見人就問有冇睇呢個故 做到盡啦樓主！！！

推 可能放完新年假又要停課

why??

Ada本來係邊個？

新故繼續留名
人都是犯賤的
你只要為我點一點火 然後讓我此刻至少可度過

肺炎？

得到我誠懇的承諾之後，Will的臉色才稍為放鬆了一點。
「你而家知道自己有幾幸福啦?」Will淡然地說。
剛巧跟Eve當晚說出一樣的話。
我知道當時很幸福，可是都已經成為過去了，提來又有可用?除非這句是一個暗示：我應該要珍惜找回Joy。

Will對Joy有偏好我明白，但Eve你呢。
你難道還不知道這個事實嗎?
我的幸運就是你。
我要放棄Joy，那過去的幸福。
說得出⋯⋯
做得到。
為了捉緊現在的幸福。

「你好!」我用普通話跟Gina打招呼，她點一點頭微笑。
是的，過了一星期，我被逼又要上這堂課。
本來我的習慣是考試才上課的，但因為要分組的關係，我只得出現。
那是一個關於聲音與創意媒體的課程。
我很自然跟她隔了一個座位，坐在走廊邊，因為她說過她還有一個朋友要來。

因為時間尚早，我忍不著開始打量Gina。
圓臉的她流著短頭髮，髮尾剛剛到了後頸，我看了很久她的短髮，不知道為何，我很容易被短髮的女孩子所吸引。
尤其她有白滑的圓臉，精嫩的五官，更讓人想多看幾秒。
看見她穿著黑色毛衣，Levis的淺牛仔褲和Dr. Martens的高筒鞋，不但散發出神秘感，而且有種莫名奇妙的熟悉。

「唔該借借⋯⋯」突然一把溫柔熟悉的聲音從身後傳了出來。
我轉身想把椅子拉前，卻被眼前的震驚到全身靜止了。
「What the fuck!」我看看一臉尷尬的Gina。

我該一早看出來的⋯⋯
我該一早看出來的⋯⋯
我該一早看出來的⋯⋯

Gina根本並不是內地生，她的英文沒有大陸口音，衣著很歐美。
看衣著、氣質，她是跟Joy一樣的本地文青。
她不好意思地在捲著髮絲，那短髮剛剛好的長度和剛剛好稍微的鬆拋，也剛剛好把我套住。

我已經沒有兩星期沒有來了，班裡的人我一個也不認識，只好隨便坐在一角，一個女孩子的左邊。
現在回想起來才知道，我不是隨便坐的⋯⋯
一切都在Joy的計劃之中。

「嗨。」聲音聽起來既陌生又熟悉。
想不到這個名字還會從我口中說出來，我感到很奇怪。
「Joy⋯⋯」

joy又出現了

Joy嘅計畫之中 呢句好似好有城府咁
呀呀呀 有冇下篇 冇就訓 有就等

eve

只希望同eve有個美好結局

joy

我以為會係eve

Joy你真狡猾，老是常出現
其實係有緣，緣來沒法擋

Live again!

Come on baby!

咁gina又係邊個

ok! good night, I sleep la

應該係joy個fd，跟住扮中國人同主角同組，跟住仲有joy？

樓豬今晚好起勁!

咪主角上個禮拜上堂最後搵既group mate

謝謝你開始睇到一頭霧水

push

上呀！！！！

咪就係 屌

metoo
不過係未走性感風既joy
我係諗住佢以前清純活潑look黎睇故

屌 收左你皮就摺埋啦
明知樓豬三心兩意架啦
又出現返

「咁你點算?」Eve睡在我的身旁，看著我。
「最衰過左add drop period ……」我閉上了眼，裝在思考。
「算喇，都無計。」我續說。
Eve突然轉了身過去。

「係喇，我有啲嘢想同你講。」她緊抱著公仔。
「嗯。」我從後緊抱著她，耳朵壓在她的背上，只有這樣我才好過一點。
「我戒左煙。」她捉緊了我的手。
的確，她的手指好似變幼滑了。
「嗯⋯⋯」我知道她只需要我聆聽。
我們就是相處得如自如。

「我都無⋯⋯啦」她故意把中間那幾個字說得很細聲。
「姐係⋯⋯」但我聽得一清二楚，我突然有一刻感動。
就像數年前放榜當天收到成續表的那一刻，我看到滿意的分數，老師的欣慰，以往努力的艱辛，放棄的娛樂、犧牲的睡眠，一切堅持都沒有白費，不禁流下兩行溫暖的眼淚。
只是現在那兩行眼淚更豐富，甚至是熱燙的。

「嗯⋯⋯」Eve的鼻音讓我想再抱緊她一點。
「呀⋯⋯」我吸了一大口氣，然後呼光它。
「你想⋯⋯人地點叫你?」她嬌喘地在吸呼。
「男朋友⋯⋯?」
「BB⋯⋯?」
Eve呼吸得很急促，我感受到她全身在緩慢地在抽搐，就像她的悲痛、難過、委屈，在那一刻從心裡一下下地釋放出來。
她最後忍不著放聲大哭了出來。
幸好她的聲音蓋過了我的哭聲，否則她就會知道我跟她一樣了。

我把她拉了過來，看著她紅腫的眼睛。
「你喊⋯⋯到紅曬啦。」她𣉢著眼說。
「你⋯⋯咪又係⋯⋯」我𣉢著眼答。
我們都無法流暢地說出一句說話。
兩個滿臉濕透的人在對望，然後忍不住露出欣慰的笑。

「邊個叫⋯⋯你呀？」她突然親了我的臉脥一下。
「叫bb。」她用近乎聽不到的噓聲說。
「bb⋯⋯」我閉上了眼，鼓起勇氣說。
「bb⋯⋯」她笑說。
「bb⋯⋯」我噓聲說。
「夠了，唔好再講。頂唔順。」Eve滿臉通紅，把頭擱在我的右邊鎖骨上。
「嗯⋯⋯」
「唔係，你都係講多次。」
「bb⋯⋯」她看著我一陣子。
「I really like you.」把嘴唇貼近了我嘴唇。

我們一整夜都很熱，感受到彼此的體溫，但還是緊抱著。
大概是因為把被甜蜜黏緊了。
因為Eve，我聽到心跳活躍跳動的聲音。

How could I
Ever describe the way I feel?
Why should I
Even try when obviously
All the words that I say seem to get in my way
Only wish I could
Say it with a heartbeat

你唔好掂我喇

係咪要修成正果啦
但係兩個都係內裡咁fragile既人 感覺好容易就會有野分得返開佢地

好期待重遇joy情節

停左一排一口氣追到live 好正

見樓主早排疑惑過自己既文學創作之路，其實每部作品都有佢自己既受眾同時代背景，是否文學並無官方標準。

正如Eve覺得自己唔值得男主角等，但值唔值得係由男主角決定。一部作品既文學價值由讀者自己發掘；而一部作品有讀者就必然有其文學價值。

莫言攞到諾貝爾文學獎，村上春樹就等完一年又一年，但後者讀者一定多過前者。所以無須同人比較，專心自己創作就得。

樓主放心寫落去，呢度成班讀者陪緊你。

樓主好人一生平安 好好睇啊

我要搶你飛說愛你

今晚仲有冇

睇唔慣男主角同Eve 咁平常地sweet

男主角一直被Eve 果種帶神祕感，令佢患得患失但又安然等待既不羈吸引；Eve為佢從良過上平凡日子，就會比唔上Joy.

感覺男主角好快會犯賤掛住Joy...

且看如何發展
但eve最想要嘅嘢就係咁

係樓豬既話就ok
你一定係因為放新年假所以咁起勁

Sexual harassment

劇情發展好有張力，快d出文啊

樓豬豬 唔好辜負eve

真係勁Sweet
Sweet到我好不安
樓豬

難道就可以辜負Joy...?
只怪天命弄人

突然sweet 到咁我諗都係食返粒胃藥打打底先

越係得唔到嘅越追求
越係唾手可得越唔會珍惜

當你越想一個人改變，而嗰個人真係變咗之後，你會發現其實你最愛嘅係過去嘅佢

Btw
寫故同睇故，好睇當前嘅Supply Demand
冇話一條路行到死就一定有回報
G持樓主

你哋啲comment 咁高質
我唔敢怠慢
聽日先出啦
精神唔夠

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:
暫時都無咩人like / follow，好橙。

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

live 左 樓豬加油呀

岩岩開始既戀愛總是最美好...

遲啲會有考驗 個人覺得

心機girl joy

Live左 見到eve同主角咁sweet
有d感覺之後有人出黎唱衰eve
之後不歡而散

睇到都覺得甜

唉 依家咁好但故事未完
主角仆街就算 唔好再傷到eve

乜撚嘢, 無啦啦又無做

Quote文撚俾人姦

live

等睇sad end

估唔到上兩篇最後幾句係Gina同Joy嘅對話
男人真係好犯賤，愈得唔到就愈想要，愈容易得到就愈唔珍惜

又唔好咁講
這世界上唯有愛情同戰爭係公平嘅
Joy只係追求所愛姐
況且主角果陣又未同eve 確認關係

屌 又live左

btw 唔好再拆散佢地

加油樓豬

好似仲有好多野可以寫咁
繼續追

樓主加油
我有好多friend都睇緊

P 牌留名。

求下你，唔好辜負Eve 呀.......

集氣最後男主同Eve一齊

開始有d悶

尤其係男主嗰種婆媽性格

放棄 joy 啦 joy 乜
比錢就租

每日報到 唔知蕭巴今日幾Q呢

你係Hall雞,我係Hall鴨,屌完互相唔比錢得唔得?

現實就係Eve玩到30歲，然後負責去埋單結婚
故事永遠都係最美好

點解拒絕唔可以拒絕得利落啲

支持下先

Joy變咗有D心機，好正呀，乖乖女為男主變壞，好有吸引力，Joy淨係做男主嘅bad girl

有感覺最後男主都係忍唔住搵返Joy
最後兩頭唔到岸

美國《時代》雜誌今日公佈最新一期國際版封面，以「示威中的臉孔：為香港而戰（Faces of Protest: The Fight for Hong Kong）」為主題故事。

來到世上的意義是為了抗衡
為了正義必要時犯法抗爭

唔知點解一起身就好想喊
係香港成為英雄好悲哀
不但除了隱姓埋名
更連樣都睇唔到
只靜靜地付出
香港人報仇
依然未果
每醒來
都勿
忘
。

武漢封撚埋城
大家無咩事唔好出街
我留在家打文
你地留在家睇文
真係好撚恐怖

Okay

快d出

整個快嘅！！

以為係藏頭詩黎⋯

文呢樓主
我喺門口喇

終於liveee 希望要同eve繼續行落去呀

roommate係nds 佢放假會去一個禮拜深圳
我放完假之後係咪應該走讀兩個星期

唔好返去.......

我都係頭號fancy

出來!

yes sir

2小時後再黎報到

最幸福的事。
莫過於閉眼前最後看到的是她，開眼最先看到的是她。
簡單的擁抱，輕語的慰問。
世界很大，但我卻能擁有她。

「醒啦⋯⋯」Eve還是抱著我的腰。
「嗯⋯⋯」我擦擦眼睛。
「而家幾點?」我只想看著她。
「9點。」Eve懶洋洋的聲音讓我的心都軟化了。
「死⋯⋯」我急促地想坐起床，身子卻受一種力往下壓。
我看過去， Eve不情願地攬著我。
「你去邊啊?」Eve咬著下唇。
「上堂⋯⋯」我實在不願意離開她。
「你好似漏咗啲嘢未做?」她用手指點點她的嘴，閉上了眼。
「唔⋯⋯啵！」我親了過去，故意發出聲音。
「唔⋯⋯我又要試。」Eve親回過去，故意發出聲音。
「行啦⋯⋯」她推開了我。

「嗯？」Eve卻不願意放手。
「係咪一定要去上㗎?」她看著牆邊。
「嗯⋯⋯」我用另一隻手摸著她的手背。
「我話你個堂⋯⋯」她聲音變得低沉，「要同Joy一組個堂。」
「唔知點解。」她吞了吞口水。
「我而家會覺得介意。」她也坐了起來，疲倦地看著前面。
「係咪好奇怪呀可?」她尷尬地笑了一笑。

這不奇怪，Eve，真的。
的確，她近來變得愈來愈像一個可愛嬌情的女孩子，有著豐富的情感，跟當初在看台點煙看風景的風情女子大相逕庭。不過，這不就是證明是愛情改變了她嗎，她不再委屈自己去隱藏心中的軟弱，我能看到她整個的靈魂，並且愛它。

我搖搖頭：「放心啦。」
「我對佢已經無嘢。」我堅定地看著她的眼睛。
Eve默不作聲，擔心地說，「但係你咁咸濕。」
「咁又點。」我理所當然地說。
「咁佢咁靚。」Eve看著自己的手。

「總之我到時開著個whatsapp，一落堂就打比你啦。」我斬釘截鐵地說。
「傻⋯⋯」她輕聲地說。
「咁又唔洗。I believe in you.」她微微頭點，滿意地看著我。

You’re the light that lifts me higher
So bright you guide me through
I believe in you

「No!」
「I don’t believe in you.」Joy看著我說。
我膽怯地看著她。

洗底了 ok?

又捕捉到新文

好彩我太想睇文 又入黎F5

突然變左校園愛情喜劇

報到

No. I don’t believe in you

I believe in you

當Eve條線變得平淡就開始期待Joy條線

今晚仲有冇？

一定有事就快發生

「嗨。」聲音聽起來既陌生又熟悉。
想不到這個名字還會從我口中說出來，我感到很奇怪。
「Joy⋯⋯你。」
心裡有好多話想說，但我實在完全嚇壞了，只能說出這個名字。

「可是她像不認識我一樣，走到Gina的旁邊坐下。」
「hey。」Gina看了Joy一眼回應道。
What the fuck⋯⋯我心裡不停地說這句話。
我緊張到不停在喘氣，不知怎樣覺得她坐得我很近，我刻意地把MacBook拿開一點，然後全身也靠過去一點，希望可以冷靜一點。
可是Joy一說話，我的心寸又亂了。

「乜咁啱呀。」Joy伸出左手碰著我的手肘說。
我立刻驚慌地看了過去，Joy才慢慢縮回手。
「簽attendance姐。」她給我遞了一張紙。
「嗯⋯⋯」我簽完後看著前方，沉思著這一切。
最後結論是，這不是「乜咁啱呀。」而是Joy故意做成的。

我們當時坐在女工看台上。
「好味。」我滿意地舔舔唇邊。
「我又要食。」Joy搶走了我手上的西米露。
「喂，你做咩take commu啲course嘅。」她拿著我手機問。
「興趣。」我交叉著手說。
「想入我個系?」Joy甜密地笑一笑。
「Well......」我沒有答她。
「你諗都唔洗諗。」她放下西米露，雙手交叉蓋著胸部。
「唔該啦⋯⋯」我搖搖頭，心裡其實已經起風了。

「唔該。」後面的男生突然拍一拍我的肩膀，我鬆開雙手轉身看著他。
「簽到紙。」他客氣地說。
「哦⋯⋯」我立刻把紙遞給他。
看來我整堂課都無法集中了。
「Ok, I think I talked a lot today. Now please discuss with your groupmates…..」
教授說畢，課室慢慢響起談話聲，唯獨是我們三個還保持著沉默。
我看著電腦螢幕，沒有看她們。

寂靜直到Joy開口打破。
「好，講啦。點解?」Joy溫柔地問。
「我覺得係因為個聲係⋯⋯」Gina卻認真地想答問題。
「鈴鈴⋯⋯」她模仿火警響的聲音。
「點解唔簡我？」Joy卻言又止。
「所以⋯⋯反映到佢都好焦急⋯⋯」Gina突然寧靜了下來。
「嗯，我去廁所先。」她噓聲說。
「Excuse me⋯⋯Sorry⋯⋯」然後她就直接從桌子上跨了出去。

「Sorry⋯⋯」我冷靜地說。
「我同你唔會有可能，我唔會愛第二個人。」我故意壓底聲線說，希望沒有人聽到我們的對話。
「Don’t you?」
「No!」
「I don’t believe in you.」Joy看著我說。
我膽怯地看著她，我實在很怕。

Joy好鬼馬

Please don't see just a boy caught up in dreams and fantasies
Please see me reaching out for someone I can't see
Take my hand let's see where we wake up tomorrow
Best laid plans sometimes are just a one night stand
I'd be damned Cupid's demanding back his arrow
So let's get drunk on our tears and

God, tell us the reason youth is wasted on the young
It's hunting season and the lambs are on the run
Searching for meaning
But are we all lost stars, trying to light up the dark?

抑鬱⋯⋯
今日不事寫作，先到呢度。

休息下啦

Joy好chur

等你

支持你啊樓主

想入我個系？

樓豬 比啲定力呀
揀左個個就個個！
唔好次次有女埋身就鐘意飄來飄去呀

愛你

麻煩大家幫我推住post先
行有餘力幫我宣傳下
我要抖抖先

知道喇
愛你

你咩系先

梳
諗起睇睇下求婚大作戰都想屌健三
原諒毒撚ok?

Joy

樓主係咪太攰
加油啊

不如3P算啦

你應該學Will咁同你roommate講你暫時都唔會番黎喇
屋企有點事兒

開頭諗住主角揀咗就完, 依家仲要eve 從埋良, 突然又話純情嘅joy 邊咗痴女怨婦, 搞到有啲離地。唔係話無可能變痴女嘅, 唔會發生喺香港囉 香港人最出名就係善忘同怕事, 仲話要個未拍過拖啱啱俾人拒絕嘅妹妹仔咁有勇氣整個局屈同男主角一組, 除非條女收開兵或者個男嘅係彭于晏

收開兵唔出奇呀其實
邊個話純情唔會收兵
純情可以係手段

唉Joy大大巴摑落男主到
I don’t believe in him either
希望佢生生性性啦

新讀者Lm

這世界最壞罪名
叫太易動情

兩頭唔到岸...

joy誘姦

閉起雙眼你最掛念誰 眼晴張開身邊竟是誰

有啲想棄故
但又想知eve 既原因
同joy 封信

原來對蕭巴講三次愛你就會由拒絕到接受
同男主一樣咁濫

愛, 講是沒有用的---做啦!

「想入我個系?」Joy甜密地笑一笑。

妖copy埋樓主啲錯字啊屌
甜蜜

joy會唔會因愛成恨變hall g

開始落俗套了
仍然期待你後面走向，加油
俗套也可以是好故

唔可以

為咗激男主?

傻啦樓主唔駛sor
你個故事黎架ma
我都會睇落去加油

點解你會數住笑死我
我愛樓豬豬～

咁睇嚟樓主中意嘅係Hall G 唔係Eve 唔係Joy

Sorry 係男主

我有這自卑的自由 他遇上你開心便夠
我這品性永遠似塊無用木頭
我照鏡子也很擔憂 太好東西無力佔有

between你絲定巴？第四次啦u win

絲 不過我好大個架啦

上得連登可以有幾大啊？
唔信你係40歲+

Dllm joy eve 角色逆轉

最鍾意睇樓豬既來了然後去睇場戲

一次過追晒先訓
等樓主休息完返黎呀

失眠留名

其實我都一樣無訓過係到mon post

訓唔到定唔想訓？

我係到追文
想試吓用讀者角度睇

呢句啱
開始有啲迷失
等我放慢少少腳步

咁又無咁大

呢個comment
我今晚反覆睇咗好多次
甚至訓唔著我要整篇文睇過
讓我耿耿於懷嘅唔係因為覺得悶
（不過悶都係劇情需要 故事到咗轉折位係會平穩一陣）

我最在意係離地個到
可能係我文字功力差
但我唔係想自己跳出嚟解釋人物
想講嘅只係我其實控制唔到佢地嘅行為想法
佢地唔受我規限
所以邊個都唔可以定型佢地 even me
如果你覺得難受不如睇多一陣
或者都係頂唔順棄故也好
我多謝你睇過comment 過

最後
再一次Thx 你寶貴意見
不過我個心真係穿咗個窿一晚
但正正係咁 有空間比其他野走入到我個心
我會寫好啲 但不為討好你哋

慢慢寫啦，
（雖然大家會繼續催你）
不過我肯等 等一生都等

Between樓豬你成晚無訓？

可以講下棄故原因麼
我想知

感覺筆風比起一開始好似有條理左
但我比較喜歡你心亂如麻既時候寫出黎既野好寫實好有共鳴

我不嬲都愛你
你是頭號fancy嚟

我唔會刻意寫到佢不落俗套或戲劇
因為我定義佢個題材係生活
生活總無常
有平靜起伏
多謝你

我梳係因為我在意
悶對作者嚟講係最具殺傷力嘅字
好似我唔小心插咗你地一刀咁

咁樣我會會錯事
你知我幾唔受我誘惑

嗯
我想抽離一下作者身份睇篇故

但個種係自動書寫出嚟
要啱情感先寫到
同埋會好多錯字同好混亂
你當係一個人係咁寫野唔停 由個腦諗咩寫咩就岩

回咗啲comments
之後我會閉關一陣
寫到咁上下先post出嚟
我今日會不斷重覆：寫我想寫嘅故 從而覓到知音
唔係為覓到知音 寫討好的文章
多謝大家支持
有緣再會

幫樓主打下氣，希望你唔好成日咁自悲。
你嘅文字同情感係我無可能寫到出黎嘅野，
唔洗去迎合我地，你當係同大家分享你嘅故事就得

樓主加油
我覺得點解咁多人一開始會追呢個故 係覺得人物心理描寫得好 每個人都有有幻想過自己係男主 會點去做選擇 而劇情簡單啲講就係夠虐心 兩個女仔揀一個各有各好 手心又係肉手背又係肉
但開始感覺有啲累贅 係感情線上面 因為主角同eva升華咗 已經過左最虐心個part 雖然唔知之後劇情會係咁 但而家有種放心左既感覺 亦都唔係人人想跳番入去一個選擇兩個女仔既loop入面 所以就會有人棄故
我係咁諗
不過我都會繼續睇

兩句兩個錯字...proofread好難咩
愛係唔會甘心只做你fancy
雖然咁嘅關係係最簡單最唔會受傷
艾豬有無fancy dm你？

唔悶呀 我諗係因為由一開始男主估估下掙扎
到依家得一想二 個故事感覺唔同左姐
點都會睇落去

真 但咁先係人生
如果下下大起大落或者從一而終
呢個係ff 當然邊個唔鍾意ff
蕭藍巴唔似想寫happy end
講真拍到拖結埋婚都唔代表happy or sad

另外有人講純情Joy大變 我只係諗好出奇咩？
每個人都有陰暗面 只係唔show出黎
當然之後如果加埋Joy嘅視角 心路歷程 大家會無咁愕然
唔知有無講錯
想屌蕭巴一樣野 洗底可唔可以洗埋啲錯字？(溫柔地屌你)

想睇eve 多啲
唔係好接受到同joy 講清楚 但又錫佢
同左eve 一齊 又掛住joy

睇左咁耐，支持樓主
再出個時我會再追嫁

一d都唔悶 .支持.. 加油呀

樓豬 感覺到你係一個情感好細膩嘅人
雖然唔知個故事有幾多成係真實 男主角又係到花心蘿蔔得一想二
但係我諗形容男主內心情感嘅部分好多都係真實嘅 而每次睇到呢啲位都會覺得俾樓豬鍾意應該係一件幾幸福嘅事

加油喇 寫你自己想寫同抒發嘅野 我會一直睇
Love you!

Btw我早幾日都睇完挪威的森林

重睇

入黎支持下樓豬
打自己想打既故就ok啦
你話在意果個cm係講得無錯, 開頭咁純良既Joy會變心機痴女真係比較少遇到
但總覺得樓豬個故唔係純屬虛構
可能樓豬真係彭于晏咁嘅樣可以現實吸引到一個Joy

追故嘅可能同我一樣開頭以為係甜, 追追下慣左虐心mode, 宜家步入平淡(Eve條線)唔係好慣姐

樓豬個故仲係好高汁 加油

Btw有個問題困擾左我好耐
Will唔識Eve嘅咩？
（Eve應該全hall都識+喺房見過幾次）

點解Will成日問主角「你唔係有女朋友嘅咩？」而唔係問「你唔係同Eve拍拖咩？」

希望唔使重睇

**鳩噏**
其實Will係gay所以唔會留意Eve
而佢鐘意Joy只係一個煙幕
佢係暗戀主角 成日試探主角有無女朋友

所有謎底已經解開

joy=周芷若

eve=趙敏

姐係樓主短時間都唔會出文？

G持樓豬寫想寫既野！推

樓主可以趁空檔睇左挪威的森林去，唔係為寫呢個故仔，而係為自己。

睇得出個故仔有d劇情細節係真人經歷
有d係mla歌詞 （可能相呼應啦）

thank你
不過放心 其實差唔多會入高速公路
到時就會一目了然

太夜訓啦.......
打正字係我人生任務
愛邊有咁易lol
有dm我幫我打氣
我好感動多謝佢地支持

多謝支持 但
未識真的我 別太喜歡我
誰漂亮到 純情未沾污過

挪威的森林好野黎

我有一個場景寫錯左
你唔洗重睇
其實我mark底左 之後會修訂返
不過Will個句其實唔係真係問題黎
佢係kinda想男主角反思下 反問語氣

因為Joy都因為好正⋯⋯
但之後會豁然開朗的。

我寫得唔好 Joy其實唔算係痴女
之後會慢慢知道

mla歌詞其實無左都得
因為都唔太關事
係點綴

當我意識到要跳出黎解釋之後，我承認自己既失敗，我唔係又沉淪自悲
之中，而係真係要實在地正視comment並改善，真心好感動見到你地咁認真既回應，我會記住。

我又有心事，自從看了太宰治，我問誰誰都不會在意死亡的意義。 世界像似崩裂，我倆都無可救治，我但求乘風飛到別處再重新開始。 願你可以給我寫首詩，紀念我們約會過六次。 我沒法想像，看過的童話故事，有陣時成長不過是個悲劇的開始。 我做過的事，沒太多是有意義，接近誰誰都不會快樂這些我都知。 願我可變歡笑的天使，我們便會每日見十次。 願我可變優雅的詩篇，這樣你便願看數十遍。

出書未果之前。
今晚會出文。

g持

哈哈乜你咁好笑嘅

之後變成另一個eve

角色逆轉，主角應如何自處

樓主咁寫我反而覺得好特別
寫得好有人性
因為有時人就係咁賤
At least 我好有共嗚

團年飯快樂。
來了。

Go

看到Joy倔強的樣子，我突然想起Carson.

原來被嬰兒緊握著姆指是這樣舒服的，Carson坐在我的大腿上，我緊抱著他，他聞起來很香，我完全不願意放手。
「嘻嘻!」Carson純真的笑容讓我心裡融化，我忍不住也露出了牙齒，他真的像個小天使，真的很可愛。
他拿著Eve的手機，不停滑來滑去，重播一個畫面。
那是一個小女孩子用手掩著嘴巴地大笑的時刻。
看畢，他又滑回片頭。

然後等到那個女孩子出來時，他又跟著用手掩著嘴巴笑，「嘻嘻!」。
又滑回片頭，一次又一次⋯⋯
當我只想拿杯茶喝，他用力捉著我姆指。
「唔⋯⋯」每當我一有小小的郁動，他就會撒嬌。
他就是怕我會拿走他的手機。
「嘻嘻!」他像騎馬一樣下身不停搖擺。
就這樣Eve看著我們笑，我看著他笑，他看著她笑過了一個晚上。

「訓覺啦。」Eve不管Carson的哭鬧聲，關上了燈抱著他上床。
Carson躺在我們的中間，我們繞過他搭在彼此的腰，三個人夾在一起。
「呀⋯⋯」Carson在不停踢被子，還不肯睡發出聲音。
Eve另一隻手摸著他的頭，柔情蜜意的唱：
Twinkle, twinkle, little star
How I wonder what you are
Up above the world so high
Like a diamond in the sky
Twinkle, twinkle little star
How I wonder what you are

When the blazing sun is gone
When he nothing shines upon
Then you show your little light
Twinkle, twinkle, all the night
Twinkle, twinkle, little star
How I wonder what you are⋯⋯

並不需要音樂，她的歌聲已經是最動聽。
慢慢一遍又一遍，不知不覺間，我跟Carson都已經酣睡著。
那一夜很靜，窗邊吹起一陣風，我覺得這是人生最涼快的風。

賤人

係特別既
但咁辛苦先一齊到 熱戀期都未過
有啲接受唔到
以為係苦戀收成正果嘛

文呢？

邊到又走多個carson出黎...

Eve 生左件？！

有個b

之前有一章好似暗示過eve有個小孩

個故事愈黎愈似蒲銘心董折嘅 writing style插敘

又要兩個鐘

寧願冇出文預告
每次起碼都吊成粒鐘癮

食飯
食埋飯出
其實打好了

Fake哂

突然生埋仔

咁後生就生咗仔...

發現了
可能主角只係鍾意神秘摸唔透既感覺
到手之後就唔再係個件事
得不到的永遠在騷動 給偏愛的都有恃無恐
人類通病

有無估錯呢

唔講起唔會諗到
一講起就覺得「頂！係喎」
利申 趙敏派

其實都未必係主角
而係人性
到手後咩都比你睇通睇透就唔再有吸引力

他看著很近，但他的心卻和我們相隔很遠，就像天邊的星星。
清晨，我幫Carson蓋好被子，Eve在摸著他的頭。

在香港，每5個兒童就有1個被確診有自閉症。
我不喜歡這個症這個字，因為Carson他並沒有病。
只是我們看不懂他的明亮眼神，聽不明他的魔法術語。
他很善良，就算不懂表達，還是會默默地喜歡她。
甚至她覺得他很傻。

「佢點解唔識講野既。」原來那個女孩子是她。
Carson緊握著Eve的手，手掩著嘴巴在笑。
「去玩啦。」她走了過去捉住他的手。
Carson像被電到一樣彈開，然後鬆開Eve的手慢慢跟著她去。
我看著Eve欣慰的神情，想起她昨夜流的淚，起碼這是短暫的幸福。

「咁拜託曬你啦。」Eve立刻變成誠懇愧疚的樣子。
「無問題。」老師和藹可親地微笑，「不過要提一提你，差唔多要交學費啦。」
「嗯，我會交㗎啦，放心。」
「今次再遲就⋯⋯」
「放心喇。」
「仲有因為⋯⋯呀Carson好似唔係好跟到日常嘅課程，佢未必適合升到班，有機會要去排期改上特殊學校。」老師一副擔憂的樣子說。
「咁要排幾耐?」Eve焦急地問。
「一般其實而家香港都未有呢方面好好嘅支援，所以可能最快都要⋯⋯」
「一至二年⋯⋯」老師放輕了聲音說。
Eve征了一征，呆看著老師。
「除非⋯⋯」

「嘻嘻!」Eve看過去。
Carson站在中間，目無焦點，手掩著嘴巴在笑，她在跟別人玩蹺蹺板。
他有著天真無邪的笑容，但偏偏看起來很孤獨很晦澀。
「我會諗辦法。」Eve咬著下唇說。
我唯一看得懂的，是Eve心裡在哭。

今宵多珍重 聽日又未必會係咁
今宵多珍重 聽日又另外一個樣
今宵多珍重 聽日又未必會係咁
今宵多珍重 聽日又另外一個樣
你有無埋怨自己生出黎果陣時
唔係含住條金鎖匙 係一條生銹鎖匙
你老豆無本事 無錢養妻活兒
你呀嫲就啋 你個衰仔
生你出黎都係多餘 唔該
你要記住人生嘅大門係要靠你雙手去打開
掂嗰陣時就唔駛見風駛盡𢃇
耷嗰陣時唔好怨天怨地

可以試下去諗條路唔係一定要咁走
要壞嘅話唔一定要食煙飲酒
唔係一定要耷低頭做人隻狗
可以抬起頭自己行每一步路
唔駛俾人睇死係一個無用嘅細路
自己去做做到自己就當然最好
做唔到都千祈唔好放棄自己
𠝹手跳樓飲滴露蕩失路

今宵多珍重 聽日又未必會係咁
今宵多珍重 聽日又另外一個樣
今宵多珍重 聽日又未必會係咁
今宵多珍重 聽日又另外一個樣

今宵多珍重

用有自閉症嘅細佬帶出佢嘅真實一面

「I don’t believe in you.」Joy的眼神有Carson的堅持。
「我地有緣無份。」我嘆了一口氣。
Carson讓我更加堅決要拒絕她。
雖然很奇怪，不過事實是，現在不只是我跟Eve兩個人的事，現在有了Carson，變了像是一家人的事。
我像多了一個身分，多了一重責任。

我站了起來，想去廁所冷靜一下，剛好看到Gina回來，我立刻捉住她。
「點解你個朋友咁岩係Joy?」我一臉疑惑地看著她。
「唔關我事㗎。」Gina露出討好的笑容。「其實我地咁岩都要讀呢個course姐⋯⋯」
「真?」我銳利地盯著她。
「唉，我講喇。」Gina呼了一口氣開始說起當晚房間的情況。

「我知道佢鍾意既係Eve，但佢唔知道佢係⋯⋯」Joy擔心地說。
「嗯。明，繼續。」
「你都知?」
「我都有啲Friends嘅咁。」
「例如好大隻個個大組長Hugo、住樓下個個營草Kelvin⋯⋯」

「不如入正題?」我淡淡的說。
「Ok，不過我真係識佢地。」Gina滿意地笑。
「嗯⋯⋯」我總覺得文學院的人都有點神經病。

「我驚佢唔知，佢好似好蠢咁。」Joy說。
「所以，我想搵佢。」
「你點解又要搵返佢?」
「佢又唔係靚仔，又毒⋯⋯」
「Sorry，我想完整咁講。」我知道Gina故意地報復我打斷她的說話。

「佢沉咪由佢囉。我大把高質過佢既friend。」
「我想搵佢問清楚。」

「你點解又要搵返佢?」
「因為我忍唔住⋯⋯」
「個陣一定好尷尬⋯⋯」
「唉⋯⋯」
「起碼我要真係確認到佢真係知道做緊咩。」
「如果佢都係咁簡，咁我就唔會再出現佢眼前，我會柄埋一邊⋯⋯」

「等佢。」

You're as pretty as the stars
But you try too hard
You always shoot for the moon
But end up right back where you started

叫春慎入：

加油樓主
休息下啦

支持樓主

carson 係細佬？

愈睇愈唔明 啲情節跳嚟跳去

痴線架

慣咗即食式劇情係要少少時間適應返

我反而覺得好合理 呢啲糾纏同不明不白嘅就係人性

可以3p了

突然進展得好快

sweet到男主嘅吸引力

F5F5F5 冇年拜呀 等樓主出文

3個人一齊照顧Carson

原來joy 只不過係唔憤氣諗住笑男主角叫雞叫沉船 啲咁嘅女人無聊到一個點

Joy正一臭八婆咪撚搞鳩人啦，死唔服氣

Joy話會等男主 咁佢應該真係鐘意男主
如果你係Joy你都會唔憤氣喇

Sorry但真係好亂
我知係樓主風格
但要好花精神先get到邊個講，對讀者而言即刻投入唔到
原諒我今次講得直少少

真心愛一個人 係見到佢搵到自己既幸福就會開心
而唔係用自己把尺去決定佢幸唔幸福

我始終都係唔鐘意joy
而且越黎越唔鐘意佢

但我就越黎越愛樓豬～～

我覺得咁樣反而幾好
可以逼讀者留心啲睇故

樓主比心機啊，上左紙言單日第一架

molamola eve原來係賣身養仔

都話咗佢有苦衷

我睇緊呢本
Really help
尤其個章為誰而寫
我心同感受

所以唔可以碌著睇
其實有好多作品都係咁
連個引號都無
我會控制得好啲唔好咁混亂

所以要睇返前面
出書睇會易睇啲

樓豬啲手指好白滑
果然你就係白滑既男豬

Joy唔同eve
佢個種愛係任性的、擔憂的、主動的
Eve係放任的、隱藏的、被動的

不過咁都比到位你示愛

大家得閒可以上紙言睇
可能無咁混亂

Cut到咁都睇到.......

新一年祝巴打繼續寫到自己想寫既野

祝大家新年快樂

確實多數作品都係好少會每句對白都標示人名
句句都寫明邊個講就會搞到似劇本多過小說
不過如果有讀者反映太難catch-up，可能樓主要諗下計點突顯返句嘢係邊個講
eg. 講嘢嘅語調又或者動作配合

Yes!!!!!
我要改善嘅地方

你哋寶貴嘅意見我會一一接收
不過態度風格會照舊 放心

出唔出書都係咁難睇

撳兩吓enter就話轉咗情節點跟呀

意見接收 態度照舊

呢句有啲hurt....
不過我會正視下

明就明

咁我都無計
難為曬你
你當我自high啦

如果真係只係撳兩下我都心甘情願
可能我功力唔夠 令你覺得好跳脫
但我風格係咁
唔會變
你拉一下左邊離開轉換下心情或者無咁難受
對唔住

寫野對得住自己就得

我會
唔想又因為一句comment 搞到訓唔著

其實我覺得亂並唔係因為無標明邊個講邊句野
而係分段排版有改進空間 始終po喺連登同自己手寫文唔同
唔同排版會對讀者有頗大影響

都仲catch up到邊個講
但一般讀者當娛樂睇嘅時候
都要花時間讀多幾次諗多幾諗先明
就有啲辛苦
如果可以有風格之餘讀者又睇得舒服當然最好

我知樓主打故就幾粒鐘我睇文就幾分鐘
所以先想反映下俾樓主聽 等你做得更好

我會改善thanks！！

同你啲文學撚講嘢真係好煩
講兩句事實你就覆幾十篇傷春悲秋

睇足3個post個腦都係播緊綿綿

雖然有啲跳脫 不過你用心作 我會努力思考

我唔撚係文學撚
我都識屌係老母
好撚心你咁大個人
傷春悲秋都未撚識解就咪學人用啦

費時引起罵戰
你都係走啦

文學撚唔係咁樣比你定義同judge
你要攻擊就攻擊我本人

最後一句
你慣咗講嘢唔尊重人 唔經大腦
唔代表人哋總會體諒
好好睇睇 見好就收啦
門口左邊

屌
好撚嬲
我要用行動證明比條撚屌睇
我總有一日會寫到出書
唔係純粹傷春悲秋
同埋本書唔難睇

今晚出文

法國清專睇甜故

支持

原本唔想吹樓主
點知啲咁既人搞到有文睇
新年快樂

到而家仲睇緊兼睇得明嘅，留句支持樓主

我覺得okay。應該純粹插敘多所以會有少少亂，

第二樣係新角色既進場比較快，不過呢啲都係風格野姐

如果件事從來都係你同Eve之間既事，太多銜接野反而會抽離左

Gchi 樓主

其實睇多次就明架啦
最後兩句笑左
激將法睇黎有用 好犯賤

我都想蕭藍巴因為我一句而訓唔著
係咪應該批評下佢
btw新年快樂！！

支持！

睇故有時會代入主角
諗吓如果自己條女係hall雞 或者係單親媽媽
自己有無能力去接受 接唔接受到
自己又會自私到邊一個程度

可以諗得幾deep
樓主加油

我寧願carson係佢細佬都唔好係個仔

等你呀樓豬

祝你出到本好書比我地班讀者睇

等文

其實無論幾純嘅女 一關自己鐘意嘅人事 都可以用好多低俗嘅手段

好好睇
好似你Miss話齋 保持自己既風格啦

「佢就係咁講啦，唔好話係我講。」Gina說罷說衝回課室

Joy一直憧憬的愛情，浪漫又任性，讓我想起一開始怎樣喜歡上Eve，是第一次去看戲、吃飯到上酒店，後來在宿舍散步，一切一切都像是命運的安排，神秘而虛無，我享受其中。不過愛情有一個進程，矇矓慢慢會變透明，現在Eve反而讓我想回Joy的樣子，嬌柔而不造作，純真而不虛偽。不同的地方在於我對Eve多了一種是同情和憐憫的愛，那是對於Carson的存在而生的責任感⋯⋯

Responsibility is to own request to do have a kind of love. -------Goethe

「我真係應付到?」我雙手撐著洗手盤，看著鏡中的自己，明明還很年輕，但跟其他男生比較時，卻不知怎樣的顯得衰老，可以說是有種沉穩和成熟，不過底下有一道道看不出來的皺紋。
也許對於還是二十歲出頭的青年來說，一切都太過突然太過困難，可是往往人生不就有很多事都在於你並無準備之下去做嗎?
我堅定地伸出雙手，以為水溫不會太冷，最後還是冷得讓我縮開了手，其後連同我的心突然有點退縮了。
道理是明擺在這裡，但實際做的時候又會有不同的故事。

「你過黎。」Joy在男廁門口，然後向我招手。
正如我知道我應該要不再想Joy，但當我看到她的時候，回憶總是會不經意湧現，然後想起她。
「我有啲嘢要問你。」她雙手緊握，一臉擔憂的樣子。
「你知唔知Eve⋯⋯」Joy的眼神是騙不了人，那是一種母親的慈愛。
「嗯⋯⋯」我一早知道她會找我面對面問。
「咁你應該知道佢同過好多男仔⋯⋯」Joy緊張地捉住我的手臂。
「嗯⋯⋯」原來從別人口中再聽到的時候，心還是會痛，而當這個事實出自Joy口中，我的心早已破了數個黑洞，我很想怪責她，但我已經沒有力氣。
「咁你仲⋯⋯你有幾肯定?」Joy像生氣得沒有力氣一樣，勉強地用氣聲吐出這個字。
我知道這都是因為她在乎我。

「我肯定。」我慢慢鬆開了她的手，就像當晚在女工時一樣。
Joy立刻也捉著我的手。
「咁佢呢?佢有幾肯定?」Joy幾乎咬破下唇。
「同我一樣。」我看著地下。
「你望住我。」Joy哀求地說。
我抬起頭看著她有點疑惑的眼晴。
「好啦。」Joy嘆了一口氣，欣慰地看著我。
「陣間Gina會幫你轉組，你返去搵佢啦。」說罷她就去了廁所。
我終於鬆了一口氣，看來Joy確認了，只希望她不要再等我。

我快步回到課室。
「搞掂?」Gina看著手機說，「你有無話我講?」
「無提起過你⋯⋯」我沒聲好氣地說。
「Oh⋯⋯唔知點解有少少hurt。」Gina站了起來，「你跟我黎。」
走到數個男生前。
架著眼鏡的一個男生說：「仲有Tony呢。」
「我仲有個friend喎。」那個高大的男生說。
「咁你同我地一組，你個friend同佢一組。」Gina拉著我坐在他們中間。

「你坐裡面。」Joy叫Gina跟那個男生換了位。
剛好，我能看到Joy的側面。
我並沒有故意看她，但每次轉頭去都會看到她看過來。
然後，她若無其事地看回前方。
我能夠裝作看不了她。
但無法裝作心裡沒有她的位置，不過那間房永遠不會再打開。

我突然想起她寫給我的一首詩：
你走過了卻沒有看見我
眼神就像是列車已到站終
她們並不說謊也不胡作非為
可是還是忍不住要快步追上你
就算努力裝作無我，奈何心難靜
恰如飛蛾投火，身焦爛，獨自迷迷。

支持樓豬等你出書買爆

愛你樓豬

係咪就快到尾聲

講開對白跳黎跳去
啱啱睇時係唔慣 因為我都好少睇文睇書
後尾已經慢慢慣 仲好享受哩種模式
睇樓主啲文要好細心睇先得 有好多細節位
唔可以好似平時一碌睇大意就算
好事黎
樓主加油

閱理能力差 近幾篇要啲時間細味下

不過樓主唔洗就我哋 寫你想寫嘅就可以

恭喜發財！
推一推

正 支持樓主

私心講 係Joy好好多 無左陣風塵味
但內心鍾意邊個又控制唔到
而家覺得男主有啲勉強自己去揀做Eve另一半

個故一耐左，男主個性格變到好明顯地
不太討好

樓主新年快樂

繼續推
真心好睇
每日都要返黎報到

最新一章
不自覺諗起Katrina
有啲似

叫on9真係冇撚改錯名
屌你老母臭閪係都要成大段文quote撚哂嚟reply
我真係立即屌你老母

樓豬豬同各位，新年快樂
大家要保重身體呀！

Quote文撚 幫你開個靚年 屌你老母

埋尾啦

唔捨得 不過有新故都好

樓豬加油

想睇唔同視覺

carson到底係邊度彈出嚟

都無計 始終都要完
再寫落去就悶（其實開始悶）
同埋見到人流少咗 我知道是時候收結
想寫封信多謝你呢個頭號fancy

想出係書
不過如果出唔成
最後我會up曬所有嘢上嚟
多謝大家支持

且看下回分解

食埋嘢出
年初一祝大家逗多啲利是
不過如非必要留係屋企都緊要
身體健康最重要

出得成會買 樓主新年快樂

你都要身體健康呀樓主！

我都唔捨得

悶你個頭新年你想人流點多法
你咁樣會令其他fancy呷醋架
尤其係果個話自己大齡又厚面皮fancy

我都會想寫埋比其他fancy
做咩攻擊人
和諧和諧 未到赤口

講笑咋佢自稱好大個架
如果佢因為咁唔開心 想講聲對唔住
其實對鍾意嘅人厚面皮啲又有咩所謂
見到有人咁愛你 我都會忍痛割愛嘅
Joy都係咁啦

來了，先上一篇。

我終為你靜迷。
Joy的心意就似白雪鮮明。
本應該捧在手心呵護的，我卻狠心踩了過去，只是踩不碎對她的思念。
不過日出之後，在Joy再沒有來上課後，千堆雪也都融化了。
剩下長街的我，最後一次在她宿舍樓下看著她房間的窗。
我不知道信到她宿舍，她有沒有看。
我只知道我再沒有收到她的消息。
如果她聽到，我只想跟她說不要再等我。

得之，我幸；不得，我命。
Joy就像當初神秘地出現，神秘的消失。
她在我心裡就這樣永遠成為了一個句號。
反而被拋棄的Gina後來跟我們一組，愈混愈熟，不過這都是後話。

「做咩又多左個Gina。」Eve正在收拾好行李。
「無嘢。你決定左?」我在她的床邊幫她摺衫。
「嗯。佢就咁去左，我唔返去邊個睇住Carson?」Eve的背影看起來那麼高大。
我摸著她的背說：「你會唔會想同我講成件事?」
「嗯⋯⋯我想。」她拍拍行李箱，想把所有野擠進去。
「不過講之前⋯⋯」Eve嘆了一口氣，續說：「反而我想問你。」
「你仲會唔會愛我?」Eve拉起行李箱，坐在我的旁邊。

這句話讓我沉思了一陣子，她並不是問我愛不愛她，這她已經知道答案，更多是實際層面的考慮，就是我還願不願意愛她。對任何一個人來說，跟別人說出一些自己難以啟齒的秘密是難受和艱辛的，你並不知道那個人會不會聽完後會不會接受，更甚至可能會有甚麼不良反應，無論是嫌棄、不安、心痛，那些悲痛都只會傳回到來源處，再痛多一次。
所以Eve再給我一次選擇。

我捉著Eve的手，說：「嗯⋯⋯我想。」
愛上了Eve，總不能想著現在多好，當下多浪漫。
就算我說我並不介意她的過去，但現在多出了Carson，那是未來的事。
我想我還是有必要知道。
至於其他事，她想說就說。
無論如何，我會跟她一起分擔。

「但⋯⋯可以持續幾耐?」Eve用另一隻手搭了上來。
「始終感情都變淡，可能聽日你就唔愛。」Eve用力捉緊我的手。
我不敢承諾她，因為對別人誤下期待，最後又達不到，那種失望是最殘酷的，但起碼我現在有信心可以說。
「我想永遠都愛⋯⋯」
我吸了一口氣，續說：「雖然好難，不過我會盡力。」
得之，我幸；不得，我命

我跟她一起躺著。
「你信唔信我?」Eve問我。
這大概是最後一次我們看著宿舍的風扇在轉動。
「嗯⋯⋯毫不猶豫。」我點點願。
風扇轉得很快，我的心卻很平安。
「你呢?」我看著她。
「比相信我自己更相信。」她轉了身抱著我的腰。
「好啦，咁我要講喇。」Eve突然拍一拍我的胸口。

大年初一有文睇

黎料！

終於要知道eve的秘密了

希望有另一篇新故用joy做主角

收到
其實有某段落係真係無咩時間去修補佢
有少少尷尬就係時間上，如果要統一可能一日一篇
我又唔想咁慢haha

有佢既視角

用 eve 做視角好似仲好 d

好好睇 我會等到你再出新故

其實真係好好睇

有時的確係跳脫d

但係睇番上文下理就好易理解到邊個講

其實睇唔明既 可以嘗試懷疑下自己理解能力

新年快樂 推
心痛eve

原來我miss左幾篇
新年快樂
唔識安慰人
共勉之

希望今晚仲有文
見好多人話樓主寫到跳黎跳去咁
但我覺得
人嘅思緒就係咁不受控制
人嘅情感就係咁複雜
令我感覺到到主角現實生活中嘅彷徨 不安 好有代入感

追番發現好多人話樓主啲文好難睇，但我又唔覺喎，反而覺得好有畫面感。你順著一章章睇落去，唔會跟唔到，起碼我自己係啦。個語境同內容，load一load就知係邊個。唔知點解睇落好有睇電影嘅感覺，穿插片段同對話，我個人嚟講就睇得好舒服，都好鍾意。gchi樓主。

係，掛一世。
過來人

來了。

Come on!

到

輕輕一推

「比相信我自己更相信。」我說完之後也覺得驚訝。
眼前的他很醜。
而且好色、花心、脆弱。
偏偏他⋯⋯就是有種不同。

我從來不相信人。
人並不來不是我的答案，他們只會帶來更多的問題。
我一生已經遇過了很多例子：
我爸爸。
我媽媽。
我姐姐。
老師。
朋友。
我知道他們從來沒有愛過我。
一刻也沒有。
也許是命吧。

「喂，你唔係見到靚女就扯旗呀？快啲去廁所搞搞佢啦。」
好吧，世界並不全然殘酷的。
剛好他的出現為黑暗中帶來一點光。
雖然跟其他男人一樣，他用那種的眼光看我。
但我從他幽沉的眼晴看得出，他有用力地壓抑著。
他是善良的男孩，期望著簡單的愛情。
但願我離他開一點。

也許是命吧。
他偏偏一次又一次走過來。
我知道我推不開他。
因為我不捨得。
只是，我時常想，我值得嗎?
他的犧牲實在太多。
我卻沒有甚麼可以給他的。
他實在很傻，就似Carson一樣。

「傻仔，唔係咁架。」他捉著Carson的小手。
「哈⋯⋯好搞笑⋯⋯」他忍不住笑了起來。
「嘻⋯⋯」Carson也跟著笑。
「人笑你又笑。」他拍拍他的屁股。
我坐在一邊看著他們的笑容，是多麼的相似：純真、可愛。
對，他實在很傻，那傻模樣就像我的老公一樣。
所以，我知道我無論要說多少次都好，我都只有一個答案：我對他的相信甚甚於對我自己的相信。

「好啦，咁我要講喇。」我慢慢摸著他的胸口。
他的心跟我一樣跳得很快。
我時常在暗室閉上眼，想像人臨死前的感覺。
那種恐懼、無力就像現在。
我控制不了他聽完會怎樣想。
他會離開吧，那也好。
起碼不用分擔我的痛苦。
無論結果如何，難受的總會是他。

也許是命吧。
對唯一愛我的人，我只準備了苦難。
我看著他的眼睛，這次能答對嗎?

live左

Live咗ʕ •ᴥ•ʔ年初一有文睇太幸福了

唔係講笑, 真係睇到感受到自己心跳加快
真相準備來了....

作為商科撚，同大家報告下數字。
Post 1 : 749
Post 2 : 699
Post 3 : 297
紙言trend:

故事來到尾聲，數字都證明左，呢個故真係吸引唔住讀者了。
不過最緊要係高質嘅大家仲係到繼續支持安慰我。
只要仲有一個人追，我都會寫。
這是個最壞的世代，大家記得要小心，留返條命。
唔死先做到世界冠軍。
最好的時代會來臨的。

每個作家都覺得自己嘅作品最純粹最樸素
市面賣得好嘅一般都有危害社會嘅元素
無人會諗自己嘅才能係咪需要進步

大學停課到2月17，
所以我默默寫文中。
今晚再出。

支拎樓豬
如果你出書我一定會買。
加油啊～～～～～
愛你

打錯字添
支持你

好想呢個故拍到做本土電影
每次睇都好有畫面感

「也許是命吧。」
呢句好苦但可以為人喺無選擇下帶一絲安慰
啊呢度停真係好咩

原來男主很醜

仲追緊囉好無

樓主
又千堆雪又長街
你肯定係郵差啦

Btw你之前話過會公開Joy嘅信
咁你會唔會加埋佢嘅心路歷程落去?
因為正如你咁講
佢好神秘咁出現,咁神秘地離開
㚥想知道係咩事

樓主
你寫文 我就睇 就係咁簡單
期待睇Eve嘅秘密

樓主竟然商科撚咁感性既商科撚少見
btw 唔好太執著數字既野啦
寫啲自己中意既野 有好野自然吸引到人

post1啲文有講過 bba

其實我諗唔係尾聲吸引唔到讀者，而係前半部實在太碎心爆肺，當經歷完中後段個個少少甜頭，真係唔忍心見到係sad end，所以只可以逃避

呢排少咗心情睇 唔關你個故事

樓主點都完故啊
Btw eve 呢篇寫得好好
希望之後有多幾篇係 eve 嘅角度

一直有睇㗎 只係少留言
同埋呢排中國肺炎真係搞到無晒mood

前面話跳脫嘅問題
我覺得純粹係追live分開睇嘅問題
我一開始都有少少睇唔明
但慢慢追返就smooth返
等成個故完晒再追一次應該會更加圓滿

文係為自己而寫而唔係取悅他人
唔需要因為人哋嘅感覺而失落
只要你嘅文字係有感情 可以透過文字傳達
我咁少留言 樓豬應該唔記得我了

望著joy的宿舍窗戶至日出，對她的感情也慢慢瓦解。
反正蝴蝶也撲不過天涯，我們的故事也就到此為止。

有睇架 不過無留言
樓主寫得好好 睇到好心up

至少被我地知道Joy嘅心境呢

扮乜

fake唔到蕭藍巴慣常無咁快

Live 緊
初一有文好幸福

等待中

樓主既然咁講就唔hold住正皮了比返你先

一開見到eve視覺即刻吸口氣先睇！
好正！
到後面少左人睇其實常見 特別好驚sad end
同埋近排又爆肺炎
樓主加油！

睇到eve講相信主角果度好感觸
最近都因為一個女仔相信自己而努力去做一啲本來無信心做到既事 鐘意既人相信自己真係好大好大既動力

樓豬係我錯 一路做cdrom 想話俾你知我一路默默gchi緊你

+1覺得樓主係需要講出口支持既人，我會繼續追落去

樓主我支持你

我係咪要多謝佢

樓主繼續啊！

有文既話我唔訓住啦

啱呀
大家一齊叫蕭藍
我叫蕭
你地叫藍
蕭

陣間會出文

藍

支持！！真係好睇
一直都live咁追文
等緊出哂再由頭睇多過，個感覺應該會仲正

藍絲返支那

藍

愛一個人就係要包容佢嘅所有，例如on9傻氣

蕭巴
新年快樂
我仲係到㗎

仲追緊文
樓主加油呀

live咗等緊

加油 我仲追緊架

不知為何Eve正緊盯著我的眼睛，像是期待會找到甚麼一樣，而我只是很緊張。
心裡不停跟自己說，無論如何也好，都得要接受並繼續深愛著她。
我突然想起聖經：
哥林多前書 13:4：
愛是恆久忍耐，又有恩慈；愛是不嫉妒；愛是不自誇不張狂，不做害羞的事，不求自己的益處，不輕易發怒，不計算人家的惡，不喜歡不義只喜歡真理；凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐凡事忍耐，愛是永不止息。
真是感激你，Miss Liu，讓我還記得這金句。

我們坐了起來，她很擔心地捉著我的手。
「OK。」她嘆一口氣。
房間只剩下風扇轉動的聲音，她的手突然在抖震，我捉緊她。
「你知道Carson啦。」她的聲音很小。
「嗯。」我點點頭。
她又嘆一口氣說：「咁你知唔知佢係邊個?」
「你⋯⋯」我猶豫了一陣子，委實不敢亂答。

想起Carson，除了他真的很可愛之外，老實說我並不肯定他的身份，唯一能確認的是他有跟Eve一樣的眼睛和笑容。我當時顧著跟Carson玩，根本沒有問Eve關於Carson的身分，唯一得知就是他總是很孤獨，別人以為他有病。

「我的侄子，我姐姐生的。」她微笑著。
到了這一刻才發現我其實對Eve的背景並不了解，我們的愛是相反的。當別人是去先知道對方職業、家庭成員、物業狀況等條件，再去決定有沒有進一步的發展時；我們是從床上開始的，先喜歡上彼此的個性，才慢慢認識對方身處的環境。
不過我知道，我真正了解Eve這個人。

「噢⋯⋯」我頭頭點。
「佢幫人拎火魔法，判監一年。佢老公去左台灣。」她輕描淡寫地說，反而讓顯得她很難過。
「跟著⋯⋯」果然，當Eve嘗試想再說，她的眼淚已經控制不著，慢慢流了出來。
「嗚⋯⋯跟著⋯⋯」她已經說不出話。
我抱著了她，「唔好講著啦，慢慢黎。」
「我唔會走。」我輕掃她的背。

哭是一種很奇怪的事。
曾聽過人說，當你父母離去的一瞬間，你是哭不出來的。直到你回到家之後，打開冰箱看到的那半罐啤酒、電視聽到那嘈吵的賽馬聲、洗衣機聞到的那香味，眼淚才忍不住會慢慢流下來。

新讀者 live了

梳，今日出著咁多先。
文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:
暫時都無咩人like / follow，好橙。

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

商科教我要滲透式宣傳，所以我以後出完文都會post呢個。

我愛樓主 就算淨翻我一個都會睇

去左ocamp咁

好彩carson唔係佢個仔 謝天謝地

我愛樓主

樓主加油
喺依家日復日頹廢嘅生存日子，已經唔講得係生活
我每晚最期待就係樓主出文

支持樓主 真心覺得好睇 雖然話長唔係好長 都想睇落去

Btw 祝香港人唔好中肺炎

自從樓豬成日以為冇人睇故好頹
我就發覺要留多啲言支持下
樓豬 愛你啊

最後嗰段⋯

哭是一種很奇怪的事。
曾聽過人說，當你父母離去的一瞬間，你是哭不出來的。直到你回到家之後，打開冰箱看到的那半罐啤酒、電視聽到那嘈吵的賽馬聲、洗衣機聞到的那香味，眼淚才忍不住會慢慢流下來。

你咁既觀察力同文筆
邊撚度似商科撚

每一次睇到呢個標題，都會忍唔住㩒入嚟睇
明明叫咗自己唔可以再追落去
沉醉於虛構嘅故事入面，真實嘅嗰個個體好想夭心夭肺咁叫出嚟喊出嚟，但係嗰個超我總係會抑壓住個身軀，動彈不得
幾年前戒咗煙，說易不易，說難不難，微踩樓主一下，邊有Eve講咁易戒呀 不過，只有嘗過煙味嘅，先會明白方文山嘅詞

大雨痛快的粉碎 那些負面情緒一把火消滅

酒精又要把骯髒的生活給消毒，清醒的時分，特漫長

—一個可能喺荷花池見過樓主、翻睇第三次故嘅小讀者上

一位小讀者嘅小小諗法
得罪講句 唔知幾多人睇左樓主分享嘅嗰三版關於村上春樹嘅書 但我覺得講得好啱嘅係一套作品永遠都會有人中意同唔中意 因為要批評一樣野真係一件好容易嘅事 只要有0.1%唔合符自己想要嘅就已經可以加幾咀去批評 所以世上好似永遠冇可能出現100分嘅作品咁 情況吊反轉諗就好似你永遠理解唔到點解到今日仲有人撐林鄭同支持政府

既然作者係一位好有諗法好多想表達嘅人 就盡情講哂出黎 按照自己想要嘅方式就可以啦
絕對唔好因為其他人嘅目光而改變甚至放棄固有嘅方式

同埋作者冇義務要出文服務大家 要每日堅持一日幾篇唔係一件易事 一日24個鐘 連度文打文修改再出其實要花好多時間 唔係話批評唔好 互動讚賞同批評確實可以令文章變得更美好
但批評嘅時候不如試下比多少少禮貌 其實都唔係好難姐...

最後最後 知道正評留言讀者人數係出文動力 但仲有好多人純粹想一次過追又可能呢排冇乜心情追先好似少左咁 其實仲有好多人睇緊
加油呀！支持！

多謝樓主寫個故同大家分享

樓豬即是男主

支持!!

又要等

手足呀！

mla

佢幫人拎火魔法，判監一年。

好update早兩日先判

手足

光

推！！！

細個好怕唔清醒，大個寧願唔清醒。
口腔裡既苦永遠及唔上現實既苦。

食煙同飲酒個種情緒上既抒發，真係好難令人戒得甩
因為現實太多無能為力既事
大大力扯口煙再慢慢吹返出黎，真係會有剎那既平靜。
不過我頂唔順煙味同驚皮膚差，所以都係飲酒算

支持樓豬

如果本身煙癮唔大
一日一兩支 咁只係心癮啫
真係戒到嘅
我身邊都有例子

屌 爛尾

用心睇先睇得明，
有幾亂阿
支持樓主

為何才十八歲要計較八十幾歲回望
要報答世界大多數期望
襯托你我這極少數 活得猖狂
能痛快釐定對錯要儘早變大人那樣 別人便肯鬆綁
前路一早綻放 我們獨有的風光
平庸才沒有眼界去看看什麼叫名望
太快與你幹什麼叫莽撞
趁快碰上了什麼才活得粗壯
唯有你能令每秒也冒出更動人血汗 夠浪漫才流芳

花開不必富貴 要從庸俗下解放 青春故意怒放

如果happy end 等於爛尾 咁我都無野講
重點係你預知結局啦？

喂大佬 本身你都唔會expect會係拎火魔法呢d擺明作嘅理由啦
要洗白隻hall雞無咩問題 但會想係真實少少嘅理由囉

火魔真係突兀咗啲
因為前大半故事都無提過抗爭野
除非個時空係抗爭完結後或男主eve joy 都係死港豬仲得閒係到情情塔塔
同埋判監一年要為咗個侄仔做雞...?佢老豆去咗台灣就無能力再理個仔？

忍唔住要反映下 樓主 我係中意你既文筆同意境
不過火魔呢下我打咗個突...
始終最大伏筆係eve 點解做雞 而等咗咁耐係呢個原因既話...
不完美可改善

其實原本唔係咁
火魔法 流亡台灣此處係用咗曲筆
純粹有感而發
見到相若嘅他流亡台灣 她被判監一年
我想一直記住佢地

恰似在魯迅在《藥》的珍兒的墳上平空添了一個花環，在《明天》里也不敘單四嫂子竟沒有做到看見兒子的夢……」
作品嘅意義有時候唔係內容本身
而係背後反映出嘅時代價值
我知道自己寫唔到革命文學
我盡咗力只可以咁樣沾一下

我知道劇情上係好突兀
但那怕有一個人因為睇到呢度會記起佢地
我個故爛又點
我仲可以安然咁寫故 有人睇 唔係我文筆好
而係多得佢地無名嘅犠牲

除非你地覺得我水平差到 寫唔到合理原因啦
係，我寫唔出革命文學作品
但寫嘢咁耐 圓故呢一點我又唔敢妄自菲薄
我要寫一定寫到一個靚尾嘅故事

而且重點在後面吧⋯⋯

g持樓豬

其實唔係無提
留心睇其實一直發生緊
只不過我唔會刻意寫抗爭嘢
我唔會著墨佢地一齊去集會
一齊討論香港
因為唔係重點
至於掛住情情塔塔就港豬
咁香港大把港豬

我會話情情塔塔係一種釋放
亂世下不也有很多情侶？
不過的確佢地離呢個背景係遠啲
因為我純粹唔想偏離咗主題
唔係因為佢地遠
而係我無寫啫

繼續支持

鍾意咪睇唔鍾意咪走囉
每個作者有唔同風格可能未必啱你口味
雖然篇文未必完美
但係又唔需要執著於啲細微位既
支持樓主唔洗因為部分意見而格硬轉Style

On Sunday,
you're no longer in my heart,
may be I got old enough.
Yeah yeah yeah yeah yeah.
Gigi Leung is dead.
Gigi Leung is dead.
Gigi Leung is dead.
Gigi Leung is dead.

推著先 深夜出文

推下 等樓豬 慢慢

樓主啲文有毒

推一下

Fail

姐姐個仔係外甥

拎個最大最期待嘅伏筆黎格硬塞個原因落去
得罪講句咪即係玩9自己讀者
明明前面刻畫joy同eve都好吸引好真實
而家又自己打爛自己招牌
真心令人好失望

呢個唔係最大伏筆

等蕭巴打新文
今日已過啦

老老豆豆

雖則話Don’t forget，但都唔係樣樣野同場運動connect就叫好睇

你煮飯都唔係樣樣餸落雞粉就叫好食啦

重點係大家追故都係為睇男女感情發展，點解睇個故都唔可以比我地放鬆下，同場運動脫節幾分鐘都好掛

如果係要寫實就冇辦法姐，但係個人黎講真係睇到有啲唔開胃

利申：鳩up

無諗住要好睇

樓主文筆好好好羨慕

我簡單講多少少
我憑咩可以安然地寫文？
你地憑咩可以安然地睇文？

我唔會改呢部分
我寧願個故突兀唔好睇
都想咁樣寫
我相信我作為作者
係會有啲自私
會逼你睇啲我想傳遞嘅嘢

當然有大把作者會處理得好好
或者甚至講呢啲
但我想講就會講 想咁寫就咁寫
我諗我有權咁做
同時我都對個故 對讀者盡咗責任

你哋覺得點都好
我並不將就
亦問心無愧

至於爛唔爛尾
請睇埋落去

晏啲出文

唔搵藉口唔拉關係
我寫Carson父母這位置作記 不忘同齡人
如若不理解便當我寫得差
僅此

支持 !

問題係
我都未講個原因

無問題 等你出文
我都唔想個原因係咁

原諒我自私的任性
多謝你地既意思
以後我要寫返有關時代背景既野會smooth啲
呢度係突然咗 因為我睇到個新聞之後個腦記住記住
可能對讀者有少少不負責任 但我控制唔到
年初二大家都攰 飲杯茶先

1點鍾左右會有文

火魔定咩原因搞到Eve要照顧Carson都唔係重點
重點係Eve因為Carson真係去做雞定做咩

所以睇埋落去先啦

Sorry。
我彈出彈入。
今日好攰，都係唔出住。

聽日出。

慢慢黎吧樓豬

等你喔～ 愛你

文是樓主寫的
寫成點都先尊重他的意願

名留

一直追開 想講兩句樓主既問題
個故點寫係你決定 人地睇唔睇係人地決定
每本書風格走向唔同 無可能一本書食哂所有讀者
人地有意見岩聽咪睇下點改進 亦唔係每句有用
但睇左咁耐 覺得樓主比較易受人影響
個人覺得樓主寫返你想寫既野出黎 鐘意睇既自然會睇
好似eve同joy咁 好多野唔係你屈就你強求就會好

劇情有啲跳
節奏快咗
但連接唔夠smooth

我都係寧願你慢慢慢出 唔好急
好好睇！我會等到成個故完！

所以我無變㗎
只係心情難免會受影響想解釋啫
多謝你

其實係
因為無咩人睇
有啲想跳快啲完咗佢算嘅感覺
你好細心呀！！

加油！明白自己既作品拎出黎比大家睇同討論係需要勇氣
不被理解會好想解釋
好驚因爲最近既comment令本書既走向同你想寫既有出入
想睇到作者最想表達既故事
會追到完本再重新睇
出書再翻睇

Cd rom都忍唔住留言
由post 1追到而加
想你慢慢寫
講哂自己想講嘅嘢
唔洗為左迎合讀者改黎改去

寫文辛苦，加油。希望唔會好似紅van咁暴走得太勁

好鐘意依種寫文風格

梳，今日無文。
文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:
暫時都無咩人like / follow，好橙。

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

無文

好彩遲咗入 唔係等餐死

樓主聽日見
要身體健康喔～

有啲唔知點，有無需要逼到做雞，咁不如返工

我唔知點解諗起我唔知記得邊到睇返嚟嘅野，佢話：唔知點解讀文學嘅人都會食煙，定係食煙嘅人都鍾意文學呢

屌你個老母臭閪
個故跳下跳下都算 日撚日扭屎忽花 食屎啦

樓上屌你老母 惡撚到
想講好撚耐 屌樓主個啲可唔可以收皮
其實有好多人仲想睇文架
你地批評之前有無諗過其他人因為你地無得睇？
我理解你地係自私嘅一群
咁不如等篇故完曬先屌作者唔該？
重點係呢度係人地嘅創作
又無得罪你 仲耍埋冧啦 想點？
樓主嘅文筆內容其實喺連登真係算係好唔錯啦
換角度諗 haters‘ gonna hate
希望樓主唔好俾呢啲仆街影響心情打文
我真係好想好想睇落去

新讀者留名 好好睇！

樓豬其實唔洗太在意d人屌文 越在意越改得多越迷失 變咗唔係本身自己個故同寫文風格

好好睇！

樓豬 鐘意點寫就點寫
文是你的 唔需要太理人點諗
呢個就係創作既原意
無所謂好與壞 只要創作者自己鐘意同滿意就ok
喜歡你既文想睇落去既人自然會留低
有用既comment自己消化
無理取鬧既comment自動無視

唔鐘意睇 覺得啲文唔好
咪上一頁離開囉
所有野都係人夾人 夾唔到勉強無幸福
外面仲有咁多文總有你滿意既

不過郁啲就乜都屌老母只係顯得你無品無格無尊重
屌老母邊個唔識 不過屌鳩你都廢事不如慳返啖氣暖肚

最後 樓豬豬加油 我一定會留守到故事結尾 愛你。

覺得大家無謂再爭執落去了 目前要解決既係
點解女主要賣身呢？點解佢明知男主好掙扎 甚至當住男主面都可以走左去陪第二條仔

喱度相信作者需要深思一下 慢慢唔急！
唔緊要！我願意等！

感覺好似作者自己好欣賞呢種寫作手法，所以寫書就用呢種手法
但會唔會係因為功力未夠令人追到1999呢？
希望唔好一被批評就用寫故唔係為左我地班讀者作藉口
寫故，當然可以作抒發用途。但既然你放得上講故台，甚至希望出書，讀者就係你最大既因素
而家其實你口就話唔緊要讀者，但見到你會計住3個po讀者數目，其實根本就係口不對心
講返個故，感覺男主角好討厭，溝唔到eve就溝joy，到eve返黎就唔要joy，好啦然後同緊eve一齊個時就無病呻吟係度扮情聖掛住joy，其實佢只不過係on9仔一名
利申：追晒，開頭真係好好睇，但越黎越失望，anyway希望作者可以努力，期待見到實體書

失望也好 誤解也好
我都只係想寫我嘅嘢
問我想有什麼成就 我本不想活太久
解釋很累 我還是寫文罷

咁撚應節
赤口開我波

加油，個故係屬於你，你點寫我哋都會支持

作者何嘗對讀者沒有失望呢？
你根本理解錯曬我講嘅一字一句

現實係不盡人意等文

g持樓主
個故好好睇
好有代入感
joy究竟有幾失望先會消失
一定追到尾

支持樓主，人物感情刻劃好細緻，寫作忠於自己就好

有無文

好彩冇等

等文到

如果咁多人理解錯晒你既諗法
會唔會係你既表達手法真係有問題呢？
與其覺得懷才不遇，不如踏實d聆聽下人地點諗
stay hungry, stay foolish

得罪問句...個故有咁難理解咩

我有聽其實
如果唔在意讀者都唔會個個覆
只係與其去解釋
不如用行動姐

我從來唔覺得懷才不遇
只係如果你地唔尊重我作品內容既安排
我只係講我有我堅持

而你講表達手法個到，我認同要改進
但追到1999好多係排版問題
我設計個故事、打一篇故總比你地睇一次更理解個故事。

立在高地判評別人總是容易一點的。
但我都會聆聽。
謝謝。

只係有感被誤解同委屈，不過都無所謂了。誠如父子騎驢，聲音總會有。
只有做好自己。
我可以被世界淘汰，但不可以被世界擊敗。

總有些人在山頂 總有些人在山腳

作者閱讀中，所以今日依然無文。
同時需要時間消化呢幾日既批評，我重視你地每一個讀者的意見，但恕我不能因照顧每個人既需要，而屈就作品。
不過我好鍾意每一個善心提點的讀者。
起碼你地有用個心黎睇。
我唔會令你地失望。
感動。

文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

stay hungry, stay foolish!!!!!!!

終於追到live
btw喺暴大住有7層嘅hall嘅我好有代入感

新讀者留名 一日由post1追到呢度 樓主加油

醫護自救: 罷唔到工嘅醫護一齊咁做！！

借個位嚟

坐左係度一晚追到live
樓豬加油 等你！

新讀者 幾好睇 樓主加油

又無文，灰

支持蕭巴

加油作者
會等

樓主寫乜你地咪睇乜
唔岩睇咪唔好睇

呢幾日好忙無追故
繼續支持樓主

Pish & support

唔會呀，欣賞你
我覺得，人民不會忘記，係我呢啲廢鳩一定要做到嘅嘢，返校教嘅
撐你

呢幾日關注肺炎都冇心情上嚟睇，加埋不嬲都少留言，可能有份令你有"冇人睇"嘅錯覺
我都覺得個故由中後段開始低手咗，寫得好凌亂，心理描寫差咗，情節普通咗

好頭好尾，如果知差就盡力撲救，救靚個尾佢，撐你

CDROM 留名！好好睇

你在哪裡 我竟不知 枉我們曾每日都睇文

歌詞嚟㗎？

我用開呢首
等 寂寞到夜深
夜已靜荒涼 夜已靜昏暗

人地樓主鍾意mla要投其所好架嘛
你個年代...

火魔個位睇得出作者一定係睇左新聞所以加落去
如果重新修訂一次呢個故 樓主應該搵D位提下時代

例如擺明中大發生 應該寫返一兩句中大保衛戰之後既殘餘情況
或者電視之類提起過抗爭仍在繼續之類
如果唔係突然間爆火魔會跟唔到

睇足3個Post我都以為個故既時代係抗爭前/光復後既時點
btw 支持樓主

其實之前都有提過一班帶口罩嘅後生仔
我諗樓主係想喺細節位提及場運動
而唔係想格硬
只不過今次係情節需要 先逼住要用火魔法做解釋啫

樓主你喺邊度

之前已經提過入戲院睇joker,證明個故係2019年開始

我覺得如果寫做carson父母去左台灣而翻唔到香港嘅話會好啲
但係作者點寫都好 呢個故都係好好睇

咩我年代呀？

樓豬去咗邊

其實藍色黎做咩你老就認左佢啦

和你設了暗號 若想離開提早
但沒設有暗號 若想再進一步

你個零零後返5p 啦

高汁

Eve和joy並不存在 但男主和她們倆的故事 卻是每一個人必經的人生體驗

每個人的生命入面 都一定有自己嘅eve同joy
佢地未必會同自己行到最尾 但會教曉我地好多道理

係紙言追到live左
樓主加油
鐘意點寫就點寫

推
唔好被樓豬消失

少reply加冇上紙言.. 但仲支持緊！

文人都是敏感的人
我來默默支持樓主

作者休養中，所以今日依然無文。
大家小心身體！

文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

聽日會出！
不定時。

好好休息
再接再厲

文plx

小心身體 唔好凍親

好耐冇留過言
樓主覺得少左人睇可能係因為有d讀者睇呢個故純粹被前中期男主同eve同joy嗰種曖昧嘅互動吸引掛
一過左曖昧階段d人就覺得劇情變返平凡所以棄追
就好似真正拍拖往往都係曖昧階段係最美好

見到樓主上面為左火魔嗰part據理力爭嘅留言其實好開心
一篇好嘅文學作品係應該寫作者想寫嘅野
而唔係讀者想睇嘅野
不過作為post 1 追到黎嘅讀者覺得joy由特登借course接近男主到決定唔再爭男主呢part係寫得急左

樓主其實一直以黎產量都算高
呢幾日抖抖先再出對樓主自己同對個故黎講都係好事

最後行啲都要講句支持樓主
樓主寫咩我睇咩

唔知係咪得我係咁
一開始係比樓主標題黨吸左入黎
但越睇就越比啲細節同感情戲吸引左
個人覺得越後越好睇...

p牌仔比唔到正評 唯有留言支持 未見過你呢一種風格ge講故佬 不過我中意

等你呀樓主

鐘意樓主對人物心理的鈎劃
覺得樓主應該對情意係sensitive既人

大時代有兒私情卿卿我我
也有大時代既故事

支持樓主
加油

樓主頂住
想出書就要迎合市場口味
想寫嚟自娛就預咗有人歡喜有人嫌
係好矛盾
但有咁多素未謀面嘅連登仔女為你打氣
何嘗唔係成功

等到好癢呀樓豬
保重身體

好想同樓豬講聲 我願意！ 劇情跳啲有乜所謂 唔明咪睇多幾次支持樓豬！

支持樓豬豬 等你

推 樓主瞓醒就要出文

起身喇樓豬！！！！

久違的。
來了！

等緊！

來左1 粒鐘

「然後⋯⋯佢都終於去咗。」Eve盡力地擠出一個笑容，兩行眼淚卻在臉頰邊繼續流。
我分不清楚這是笑中帶淚還是淚中帶笑。
我只知道，不論如何她也是承受了很多的不必要傷痛。
一想起Carson，月亮沈下去後還是會升上來，一切還會繼續。
我心裡就很酸，但我再哭不來。
因為現在Eve的世界就只剩下我了。

我也一樣，想擁抱的只是Eve。
她全身都很無力很軟，過了好一陣子後。
她才慢慢吐出：「肺癌真係好恐怖。」
第一次聽到有關她的父親，卻是一個死訊。
我除了摸著Eve的背，大腦作不出其他反應，心裡有種筆墨也形容不了的難受，像是納悶、抑鬱、嘔吐在交互融合著。

我聽著冷氣機的噪音聲慢慢消失，明明它本來沒有足夠的餘額就會關，偏偏我在這個時候會無奈它的結束。
有些人明明與你並不相干，但當知道他從這個世界離開時，心裡還是會莫名地湧現出違和感，那種不協調就像是以為人不會死去一樣。其實世界上每一秒就會死1.8人，沒有甚麼是不會結束的。
我一廂情願以為自己把生命看得超然，其實只是迴避起想，當看到生離死別的流動時，我依然會很茫然。
誰又能確保明天不會有空難發生?
我只是很幸運，現在還能看到Eve紅著臉，還聽到她的心跳聲，這一切都不是必然。
我突然覺得沒有關是我們過不去的，對吧?

「我唔知⋯⋯」Eve的聲沙啞到像說不出話來：「我明明想佢死好耐。」
「嗯。」我從雪櫃拿了一支啤酒給她。
如果酒真的可以讓人容易點開口。
「但點解會咁痛⋯⋯」她右手按著心臟，左手拿起啤酒就不停喝，拼命喝。
我看到她嘴邊的酒漬，還有那支看起來剩很多的啤酒，她原來並不常喝酒。
她只是很拼命。
人們常說，其實人醉不醉其實全看人，如果他真心想醉，就算沒有醉，也可以裝作喝醉。

Eve真心很想醉。
我拿了幾張紙巾打算幫她抺。
看到她無助的樣子，我突然想到自己其實也不會長命。
於是我把紙巾掉了，直接用脷舔了上去。
她的臉很熱，嘴唇很濕。
說不出Eve是真醉還是假醉，只知道感覺她很用力地親回來。

說不出親了有多久，只知道我的頭快要暈了，我慢慢打開了眼。
只見Eve還是緊閉著眼。
我摸摸她有點腫的眼窩，濕潤的睫毛沒有掉下來。
酒不醉人人自醉，花不迷人人自迷。
她看起來很狼狽脆弱，偏偏那麼美。

加油

正！有文！

今晚陸續有嚟
請耐心等候
故事將迎接尾聲

酒不醉人人自醉
原來咁矛盾
外表強悍冷艷
內心受傷淌血
期待愛又害怕被愛
唔識點面對自己 過唔過到自己嘅諗法
係墮落沉淪入面麻醉自己

有無Eve同Joy既示意圖

想要！

好真實

等緊你呀樓豬

想同Eve一齊喊

諗起kobe
人生真係好無常
有啲嘢想做又無能力
第時又唔知有無得做

比錯負皮樓豬加油出文

Support!

+1
人生無常

我到依家都接受唔到......

好想睇結局又唔捨得完

其實本身個故可以更加長 樓主你諗下你個故係想自己想寫既定理讀者口味 好難兩個都做到哂

我會慢慢寫
放心
唔會咁早完
起碼到5萬字

其實休息左幾日睇
有返第一個post個種輕鬆感覺寫
咁夜你地仲等唔等

你寫我地就會等

等

面對蕭藍巴這種問題
一律答：等一生都等

等緊

幾日都等左，何況幾個鐘

名都改埋

其實應該打埋下篇先出，但都照出左先。

等到依家

我仲未訓架樓豬豬

打埋先出都無所謂

一想到自己其實也不會長命。
我看到眼前衣衫單薄的Eve。
果斷地做了一件錯事。

「你做咩⋯⋯」Eve打開了雙眼，按著我的右手。
我把她的底褲除到大脾的位置。
「我想同你做愛。」我親得興起，也顧不了甚麼。

「喂!」Eve大喝了一聲，然後推開了我。
抬頭看到她凌厲的眼神，憤怒而抖動的雙唇，我心裡有點不安，她比任何人都清醒。
原來她並沒有醉，只是一直在裝醉。
我立刻上去想把她的底褲拉好，卻被她一手推開。
她失望地看著我，拉一拉底褲，然後轉身坐回在床上，摸著大脾上的紅痕

「如果係咁我走啦。」過了一會兒她作勢站起身要拉行李箱。
「唔好。」我立刻坐在她身旁，拉著她，按著行李柄上的手。
那隻冷冰冰的手。
「我⋯⋯醉左。」我指指那支啤酒，然後拿開它。
「唉⋯⋯」Eve嘆了一口氣，然後默不作聲。

這一片寧靜下，心裡的聲音反而聽得更清楚，雜亂又嘈吵：
「你做咩⋯⋯」
「忍唔住。」
「人地講緊咁傷痛嘅嘢，你仲諗著屌閪。」
「咁錫到咁上下，聖人都忍唔住啦。」
「好似係你主動錫⋯⋯」
「咁我都唔想㗎，情到濃時都無計?」
「喜歡就會放肆，愛就會克制。你有無諗過佢感受?」
「我等左佢好耐。克制到仆街啦，佢同其他男人做愛時，佢又有無諗過我感受?」
「你話會愛佢。你睇下佢大脾上個條紅痕！」
「話唔定係之前啲男人抓傷嘅姐。」
Eve一直覺得她不值，其實她錯了，我有陰暗面，它貪毒、嗔恚、愚痴、都是內心刻進骨頭裡的缺憾，而她只不過是身些沾了一些灰塵。
不值得配上她的那個人是我⋯⋯

「對唔住。我以後唔會。」我放輕了聲音說，好讓一切都變得真誠。
「我成日都質疑。」Eve鬆開了手，我的手變得更冷，心更是寒了一陣。
「你到底係想要我，定喺到配合我?」她穿起外套，看著我的眼晴。
「我想要你。」
「我想要你。」
「我想要你。」
我心裡說了三遍。

我想要你。
這毋用置疑。
可是我得好好想如何解釋，否則她認定了我，一切就無法回頭。
我不知道原來有時性起時的一個錯決定會造成如此嚴重後果。
我看著她的行李箱沉甸甸的，就像我那顆瘦弱的心。
如果這次無法留著她，她就會回去，而且並不回來。
就算我去到她的家，這根刺還是一直存在。
想著想著，自己委實一直在配合著她。
原來，我並不⋯⋯⋯

下篇是Eve視角。
心臟病了，聽日再打埋少少出。

屙夜尿有文睇

低產作者還在自我提升修養中，所以今日兩篇。
特別多謝每一位係IG/Facebook留言既每一位讀者。
在此先道歉，小弟很久沒用IG，日久心疏，唔知道要accept左先收到你地訊息，以後唔會咁大牌。
睇到你地既鼓勵我超感動，所以我一次過多謝你地，素未謀面但真係讓我溫暖一下由眼傳入心。

引我最鍾意既一句話，張愛玲寫：「個人即使等得及，時代是倉促的，已經在破壞中，還有更大的破壞要來。有一天我們的文明，不論是升華還是浮華，都要成為過去。如果我最常用的字是“荒涼”，那是因為思想背景裡有這惘惘的威脅。」

2020年比2019年難過，但只要心還活著，榮光終會歸此地。

「有些人死了，還活在我們心中。有些人活著，良知卻已死去。」----臧克家的《有的人》
一米九八的他仍然站得穩穩，願天堂也有籃球。

文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

或者就這樣吧
不要再去找她

Eve唔想同樓豬啪啪啪？

人地講緊正經心事，你無啦啦想搞佢，係對方眼中係一種完全唔尊重既行為

原來如此

俾你發現左 第一次有個咁羅曼蒂克嘅名
我已經忍左半個月先改

btw 蕭巴休息幾日果然唔同啲
談心借醉扑野是不對的 不過幾真實

其實Eve一直都唔想佢同男主角啪 係因為唔想佢哋嘅關係建立於性方面
如果一嚟就做，男主就同其他恩客無分別
Eve想循序漸進 有一段正常嘅男女朋友關係

咁當然Eve傷心緊男主淨係諗住搞佢都係唔啱啦

有沒有人

有

很多

yes

有10個cd rom叫我幫手留言

有沒有文

有文今日推到Post4

一想到自己其實才二十多歲。
我看到臉紅耳赤的他。
他突然做了一件事。

他明明沒有醉。
我也知道自己沒有醉。
偏偏我們都像醉了似的。
我的臉很紅很熱。

他鮮少如此主動地親我，那近乎是不顧一切的吻。
看起來就是一隻熱情的小狗。
好吧，還算可愛，我親回了他。
我能說出他口水的甜味。
大概是真的醉了，才會如此不講求衛生。

只是他突然想脫下我的底褲。
他那一抓，讓我徹底醒了。
「你做咩⋯⋯」不安讓我立刻打開了雙眼，不讓他的狼爪再進一步。
我看清了他的模樣。
那根本不是小狗，而是一頭餓狼。
所以我推開了他。

「如果係咁我走啦。」我看著他，卻再也看不清他本來的模樣。
我摸著大脾上的紅痕，發現真的很痛。
心很痛。

就像小時候捉緊的那支波板糖，肆無忌憚地舔過去，我以為會很甜，卻只嚐到苦味，圖案早已沾染著細菌，才發現它原來一早過了期，但那不是它的錯。
不是他等不及，而是我來得遲。

我拉著底褲的邊。
他始終都只是在配合我，為的只是想進來。
倒不如乾脆地讓他完事後，我就也捨得掉開他了。
也當是跟他報答曾給我有過期待。
不過我不敢想像不到他知道了我是⋯⋯的事實後，會怎樣想。
不安、驚慌、內疚?
我希望會是一個驚喜。

「你到底係想要我，定喺到配合我?」
我還是不捨得他。
「我想要你。」
「我想要你。」
「我想要你。」
拜託快點說出來。

看到他那雙男人的眼睛，我想起那個男人。

快啲講出口啦
我想要
我想要
我想要你呀！！

bad end feel

呀
係eve 視角

一直再等你

看到他那雙男人的眼睛，我想起那個男人。
「你走左就唔好再返黎。」明明那是一雙脆弱的眼睛，偏偏口還是很硬。
我從來不理解這個男人。
我的父親。

我的家跟其他的家庭並不大分別，都是四個人。
有他。
有媽媽，但她在我剛出世時就走了。
有姐姐，是跟媽媽走的。
還有我。
最不應該存在的我。
我時常想也許前幾輩子的孽債太重，所以今生是用來贖罪的。

我從來都不理解我父親。
他總是不在家，我的童年充滿傷痕。
我只有摸著身上的瘀傷嘗試去理解他。
「屌!都話生女無撚用，你老母真係無樣好，仔又生唔到件。帶走一個又留底個爛橙。」
他經常說這些話。在我買錯馬後，在他醉酒後，在她離開後⋯⋯在毒打我發洩之後，我知道他是在說真話，那是我唯一理解到他的時候。
他從來沒有愛過我。

這是一個瘋狂的時代，我並不怪我媽媽，融入不了並不是她的錯，所以她應該要走。尤其在一個父權家庭下，當女人就是罪，離開不代表失敗，逃避並代表不可恥。只是世事無完美，她拯救了姐姐，拯救了她自己，卻忘記了原來我還在這裡。
她只是不愛我。

當然，她不是唯一的女人。
「其實我都唔知你留係到做咩㗎。」
我不會叫她後母，那把半咸淡的聲音總覺讓我作嘔。
她是在我中學的時候來的，我知道她只是為了錢，他總有一天留不著她。
「點解你跟埋條女一齊走嘅?」她總問我。
「我說真的。唔好阻頭阻勢。走啦。」她摸摸我的臉，拿走我手上他的銀包。
「你想要錢，都可以做我地呢行。」那時候我才十六歲，看著她，再看看大廳的他默不作聲。
她問得好，我也不知道，我為甚麼在這裡。

只有在每一夜在搽雙飛人時，姐姐的聲音就是黑暗中最亮的星，讓我有存在的理由。
「喂。妹妹。」她的聲音永遠是溫柔動聽。
「姐姐，我好驚⋯⋯」我立刻搶著說。
也許是命吧，我一輩子也搶不贏我姐姐。

「我好驚呀。聽日要去英國study tour呀⋯⋯」她擔憂地說。
「嘩⋯⋯正啦，唔洗驚啦。你英文咁好。」我興奮地說。
「唔係呀，我好驚個個Stevenson呀，佢可能鍾意我呀。」她驚慌地說。
「哦！咁咪好囉。又有人鍾意你啦。」我笑了一笑，情不自禁流了眼淚。
「喂！你等陣。噢！shit！，佢打比我，佢打比我。陣間再打比你。」她興奮地說。
那一晚我坐了一整夜，不知不覺拿著電話睡了。
從此我再在夜空裡看不了光。
她應該愛Stevenson吧。
只是她並不愛我。

仲有無人

有！

比啲鼓勵你

hi bb

王菲的孤寂是多麼孤寂?

夜晚之前一齊推撚爆呢個post佢。

要問返謙sir 不如你過少少文學修養俾佢?

Yes

好多人

係到

eve視覺

Yes sir!

是的，並沒有人愛我。
如果只是為了生存，過去可以連我也不愛自己，一直待在這裡。
但那一年，我十八歲，我開始有夢想，要自由。
我想愛自己。
於是我做了一件事。

「你走左就唔好再返黎。」他脆弱的眼神突然有點可憐。
「我唔會再返黎。」我拉著行李箱就離開了。
離開了那一個地獄。

來到了一個天堂。
香港中文大學。
聞到那淡淡的草味，我還是不敢相信。
我值得來這裡嗎?罪人屬於此地嗎?

那是一片很美的花園，我沿著足球場外的石徑慢慢走，看見有一個平靜的湖，湖上有幾隻池鷺，牠們飛到樹上還有數隻翠鳥自顧不暇地聊天，聲音掀起一陣𤂍漪，色彩斑斕的魚兒在游。
我的頭髮有點濕，感覺自己就是那條其中一條魚。
我知道我一定要留在這裡。

「未圓」隱指世事難常圓滿，永遠無法達到盡善盡美的境界。因此大家更應當努力不懈，對完美心嚮往之，力臻至善。

「嗨。」背後突然傳來一把男聲。
「你叫我?」我微笑著。
「你係咪Freshman呀?」他一身輕裝走了過來。
「嗯⋯⋯」我點點頭，一直微笑著。
「哦，唔怪得你係咁望住個湖啦。我都係呀。」他傻笑得可愛。
「好靚呀可?」他那雙眼睛很無邪。
一切都是剛好而已。
那是我第一個認識的人，在那個美好的地方。
「係啦，不如一齊去食個飯?」Felix問。
「唔啦。」我其實想吃，但實在沒錢。

「咁飲杯野啦。好似有珍奶飲。」看到他的酒窩，我就像一直站在這條拱橋的最高點。
「Sure.」我點點頭。
「你啲英文幾流利喎。Sure~你坐坐先，我去買。」他永遠都在笑，笑得很舒服。
「咩呀⋯⋯」我忍不住一直盯著他。

「喂，嗨。又見到你既。」Felix排隊時走向一個男孩揮手。
「做咩唔黎Reg u呀?」Felix問他。
「咩呀?」那個男孩緩緩地除下耳機。
「琴日做咩唔黎Reg lunch呀?」Felix笑著問。
「我買野食先。」他扮沒有聽到。
「屌你⋯⋯」Felix
「我唔得閒呀。走先。」他拿著一杯珍珠奶茶自顧地離開了。

我喝著同一杯珍珠奶茶，看著他。
這真是個美好的時代。

做Freshman已經係6年前既事

👍🏻👍🏻

硬係覺得呢個felix不懷好意

好睇
樓主加油

有無人?

Come

又平又好喝的珍珠奶茶總是很快就喝完的。
就像我的美好時代。
一個月後，Felix約我晚上在荷花池見面。

「嗨。」我再看見Felix。
卻沒有發現自己原來站在拱橋的底點。
「嗨。」他有別如常的緊張。
「行啦。」他甚至不敢看我。
「嗯⋯⋯」我的心突然跳得很快。

「識左都一排啦，係啦，你⋯⋯覺得我點?」Felix突然開始問。
「嗯，咩點⋯⋯」對於還未拍過拖的我來說，雖然都大概猜到他想做甚麼，可是還是會有點不知所措，有點膽怯。
「我有啲野想講。」他突然停了腳步，用柔情的眼神看著我。
呀⋯⋯唔好講。說到嘴邊我又收不回去，可能心底裡我很希望他說。
事實是他真的很好看，幽默，朋友多又懂世情。
我不知怎樣迎接他的期望。

「不如我唱出黎。咳咳。」他清一清喉嚨。
屌、屌、屌，點算。我心裡忍不住慌張。
唯一不好的地方是，他唱歌很難聽。
「總有天會等到好天氣 遊行示愛大叫著你在某大片草地」Felix看著湖面輕哼著。

他慢慢走近我。
我突然想起那個自成一格的男孩子。
「喂?」我裝作拿著電話。
「哦⋯⋯」
「我唔得閒呀。走先。」我拿著珍珠奶茶自顧地離開了。

如果這勉強可以叫做家。
那是的，我回家了。
明明說了以後不回來，偏偏因為姐姐一個Whatsapp，現在又回來。
回來這個鬼地方。

「鳴⋯⋯」
「再喊掉你落街。」
「你試下!」
未進門口，我已經聽到一個孩兒和他的聲音。
那是深夜十二點。

我吸了一口氣，走進了屋內。
聲音是從房間傳出來的。
「屌你個系，你想點撚樣呀?」他跟我姐姐說。
久違地，我看到了她。

「間屋寫媽咪名架，你一係就幫我手睇住佢，一係你就扯。」她的聲音刺耳銳利。
「你都痴線⋯⋯你地無野好，成日都搞著我。」他打了姐姐一巴。
「你試下打死我呀，我報警。」姐姐說罷就出了房。

我也終於能看到她。
「你幫我睇住個bb。」她看了一看我。
久別重逢，我連好好地看她的時間也沒有，她只留給我這一句。

過了一陣子，我還是呆站在原地，不敢進去。
「屌，啪!啪!。」聽得出是頭推到硬物的聲音。
「鳴⋯⋯」那個孩子哭得反而更響亮。
屌！我忍不住進了去房間，看見那個bb平躺在床上，大概他還未懂爬吧。

「屌，我落去食煙，你唔係好威咩，話以後都唔返黎?你幫我搞掂佢。」
久別重逢，我連反駁的時間也沒有，他只留給我這一句。

整間屋只剩下bb的哭泣聲。
我卻覺得很寧靜。
「唔好喊呀⋯⋯哎喲⋯⋯慘豬豬。」我掃拍著他的心，可是他還是在哭。
所以我索性抱起他，才發現他的尿片都濕透了。
「洗白白呀。」我抱著他，幫他除去了所有衣服，平放他在一個桶子裡。
他因為舒服了在吱吱笑，我卻忍不住喊了。
看到他身上的紅紅掌痕及腫瘀，我一邊哭一邊幫他沖涼。
當然，他哭崩了。

我用毛巾包住他，只剩下他五官，他眼溜溜地看著我，我吱他，他才又吱吱笑。
他的眼睛。
他的微笑。
我總是從中看到了我自己。
我實在不忍心他跟我一樣。

我從姐姐的袋子拿起了一件衣服，衫名寫著Carson。
當看到這個bb的一刻，知道他是叫Carson的此時。
我看著熟睡的他，我很想跟他介紹。
嗨，我從今天開始叫Eve。

休息一陣。
文章已上載到紙言，歡迎重溫。
紙言：

如果大家鍾意我寫的文字，可先like/follow我，遲下會係上面post下野：
Facebook: shorturl.at/aDJKP
Instagram:

另外，支持請正評
愈多人支持，我就愈有動力寫。

最後，請善用不推文回覆。

你一出現我就出現💪🏻

有驚喜嘢係ig
我有啲心慌
希望得

自成一格的男孩子 會唔會係主角?

成功了

Congrats!

樓豬豬
替你開心呀！！
支持你 愛你 加油！
我會期待個日

恭喜巴打你夢想成真 繼續努力

恭喜！

Push push push

恭喜樓豬

睇到依度, eve 應該係因為由細到大嘅生活環境迫到佢依家有啲心理上嘅病。不過其實佢仲應付到自己同carson 嘅學費, 應該生活上都有啲積蓄? 做hall 雞啲客都係學生可以揾得幾多? Eve 嘅家底背景真係幾神秘

恭喜

你睇下CU個Renee
你覺得做雞搵得少？

樓上兩位冷靜 做雞我唔知好唔好搵
但我知再quote文會俾人小架唔該

恭喜蕭藍兄遇上伯樂
出書指日可待 希望你成名唔好唔記得連登啦

嗨好耐無見
草咗一堆文一口氣睇晒
首先想同樓豬講
再黎就係，睇到Joy Gina嗰度有少少亂
可以再俾多啲刻畫俾人物嘅對話

仲係到

其實中間個到有幾篇無出
因為想快d 帶過
所以導致中間節奏急左亂左

樓豬夢想成真
可喜可賀

好好睇呀樓主

望向星星是哪星球 它突然間飄走
懷疑是航拍後 你竟除下口罩向它揮手
問我想有什麼成就 我本不想活太久

我mark曬你地名
如果真係出得成
你地唔好唔買

書嗰度寫得完滿啲就好
唔好急出文而影響質素
希望出書順利，我會支持
記得寫啲番外篇

樓豬加油 記住有人負皮你既同時 都有人正皮你 做自己就得

留名買書

有無得簽名？
唔好意思 有無我都買

我會返黎話你知
加油樓豬豬 我好開心

樓豬不如po埋未出街個幾篇出來啦

要keep住個質素啊樓主
寫得好現實
記住出書之後寫埋eve同joy嘅外傳

會出係書度

如果出得成

買！

準備新post!

留返1001 比我

996

997

998

999

1000